
<!DOCTYPE html>
<!--[if (lt IE 9)]>    <html class="ie8" lang="de"> <![endif]-->
<!--[if IE 9 ]>    <html class="ie9" lang="de"> <![endif]-->
<!--[if (gt IE 9)]>    <html class="ie1x" lang="de"> <![endif]-->
<!--[if !(IE)]><!--> <html class="" lang="de"> <!--<![endif]-->
<head>
	<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=Edge" />
	<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8"/>
	<meta property="fb:app_id" content="389144027879058" />
	<meta property="fb:pages" content="536723559736207" />
    <script>
                window.watson = {"baseUrl":""};
    </script>
	<script id="datalayer">var dataLayer = [{"platform":"browser","pageType":"Section Front","pageCanonical":"https:\/\/www.watson.ch\/Coronavirus\/","region":"de-CH","appPushInfo":0,"webPushInfo":0,"loginStatus":0,"greenTag1":"Coronavirus"}];</script>	
    <title>Coronavirus - watson</title>

    <link rel="canonical" href="https://www.watson.ch/Coronavirus/" />

    <link rel="alternate" type="application/atom+xml" href="https://www.watson.ch/api/1.0/rss/index.xml?tag=Coronavirus" />        
    
    <meta name="description" content="watson – Nachrichten und Unterhaltung für unsere Generation"/>
    <meta name="news_keywords" content="coronavirus"/>

    <meta property="og:url" content="https://www.watson.ch/Coronavirus/" />
    <meta property="og:title" content="Coronavirus - watson"/>
    <meta property="og:description" content="watson – Nachrichten und Unterhaltung für unsere Generation"/>
    <meta property="og:type" content="website" />
    <meta property="og:site_name" content="watson.ch/Coronavirus/"/>
    <meta property="og:image" content="https://www.watson.ch/media/img/main/logos/logo_watson_w_black.png"/>
    <meta name="twitter:card" content="summary_large_image" />
    <meta name="twitter:site" content="\@watson_news" />
    <meta name="twitter:title" content="Coronavirus - watson" />
    <meta name="twitter:description" content="watson – Nachrichten und Unterhaltung für unsere Generation" />
    <meta name="twitter:creator" content="\@watson_news" />
    <meta name="twitter:domain" content="watson.ch" />
    <meta name="twitter:image:src" content="https://www.watson.ch/media/img/main/logos/logo_watson_w_black.png" />

	<meta name="robots" content="index,follow"/>
	<meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1">
	<meta name="page_topic" content="news"/>
    <!-- Mobile viewport optimization -->
    <meta name="HandheldFriendly" content="True">
    <meta name="MobileOptimized" content="320">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, minimum-scale=1.0, maximum-scale=1.0, initial-scale=1.0, shrink-to-fit=no">
    <meta name="apple-touch-fullscreen" content="yes"/>
    <meta name="apple-mobile-web-app-status-bar-style" content="black">
    <meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="yes">
		<meta name="apple-itunes-app" content="app-id=794323989, affiliate-data=, app-argument=">
	    
	<link href="/favicon-live.ico" type="image/x-icon" rel="icon">

	<link rel="manifest" href="https://www.watson.ch/w/manifest.json">

	<!-- Home screen icon iPad Retina iOS7 -->
	 <link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="152x152" href="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/apple_touch_icon_152.png">
	<!-- Home screen icon iPad Retina iOS6 -->
	 <link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="144x144" href="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/apple_touch_icon_144.png">
	<!-- Home screen icon iPad iOS7 -->
	<link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="76x76" href="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/apple_touch_icon_76.png">
	<!-- Home screen icon iPad iOS6 -->
	<link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="72x72" href="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/apple_touch_icon_72.png">
	<!-- Home screen icon iPhone iOS7 -->
	<link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="120x120" href="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/apple_touch_icon_120.png">
	<!-- Home screen icon iPhone iOS6 -->
	<link rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="114x114" href="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/apple_touch_icon_114.png">
	<!-- Home screen icon non-Retina iPhone, iPod Touch, and Android 2.1+ devices -->
	<link rel="apple-touch-icon-precomposed" href="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/apple_touch_icon_57.png">
	<!-- Android icon
	<link rel="shortcut icon" sizes="196x196" href="/media/img/main/icons/android_touch_icon_196.png">-->
	<!-- Windows tile icons -->
	<meta name="application-name" content="watson"/>
	<meta name="theme-color" content="#111111" />
	<meta name="msapplication-TileColor" content="#111111"/>
	<meta name="msapplication-square70x70logo" content="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/tile/tiny.png"/>
	<meta name="msapplication-square150x150logo" content="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/tile/square.png"/>
	<meta name="msapplication-wide310x150logo" content="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/tile/wide.png"/>
	<meta name="msapplication-square310x310logo" content="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/tile/large.png"/>
	<meta name="msapplication-notification" content="frequency=30;polling-uri=https://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=http://www.watson.ch/api/1.0/rss.xml?tag=Front&amp;id=1;polling-uri2=https://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=http://www.watson.ch/api/1.0/rss.xml?tag=Front&amp;id=2;polling-uri3=https://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=http://www.watson.ch/api/1.0/rss.xml?tag=Front&amp;id=3;polling-uri4=https://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=http://www.watson.ch/api/1.0/rss.xml?tag=Front&amp;id=4;polling-uri5=https://notifications.buildmypinnedsite.com/?feed=http://www.watson.ch/api/1.0/rss.xml?tag=Front&amp;id=5; cycle=1"/>

	<script type="text/javascript" src="https://www.watson.ch/cc/js/d1cc/ieblock.js"></script>
		<script type="text/javascript">
		var bIsLogged = false;
		var bIsApp = false;
		var iAppVersion = 0;
		var iDaysOnWatson = 1;
		var iUnreadNotifications = 0;
		var isNappson = false;
		var sWEMF = "";
		var sApisonID = '_session_a7cb3653f6_';	</script>

	<script type="text/javascript" src="/cc/lang/d1cc/ch"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://www.watson.ch/cc/js/d1cc/_gen_js"></script>

        <script>
        var bAdBlocker = false;
    </script>
    
	<script type="text/javascript" src="https://www.watson.ch/cc/js/d1cc/ga_datalayer.js"></script>

	<!-- Google Tag Manager -->
			<!-- Live -->
		<script>
		var containerId = WTK.Config.get('App.Fxp.Google.GTM.ContainerId.Live');
			(function(w,d,s,l,i){
				w[l]=w[l]||[];
				w[l].push({'gtm.start': new Date().getTime(),event:'gtm.js'});
				var f=d.getElementsByTagName(s)[0],
						j=d.createElement(s),
						dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';
				j.async=true;
				j.src= 'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;
				f.parentNode.insertBefore(j,f);
			})(window,document,'script','dataLayer', containerId);
		</script>
		<!-- End Google Tag Manager -->

		<script async='async' src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>
	<script>

        window.__APGconnect__callback = function(data){
            if (typeof window.WTK === 'undefined') {
                window.apgData = data;
            } else {
                WTK.AD.setTargeting('session_id', data['session_id']);
                WTK.AD.setTargeting('ad_id', data['ad_id']);
                WTK.AD.setTargeting('token', data['token']);
                WTK.AD.setTargeting('user_id', data['user_id']);
                WTK.AD.setTargeting('apg_keywords', data['apg_keywords']);
            }
        };

		var aInitialDFPAds = [],
			oLazyAds = {},
			sSpecificTargeting = "",
			bFillEmptyAds = false,
			aDFPTargetings = {"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},
			bOfficeIp = false,
			storyHasLiquidAd = false,
			aUsedDFPAds = {"quer-wp0":"dfp_ad_quer_wp0","hoch-wp":"dfp_ad_hoch_wp","special-wp":"dfp_ad_special_wp","sticky-wp":"dfp_ad_sticky_wp","quer-wp1":"dfp_ad_quer_wp1","quer-wp2":"dfp_ad_quer_wp2","quer-wp3":"dfp_ad_quer_wp3","quer-wp4":"dfp_ad_quer_wp4","quer-wp5":"dfp_ad_quer_wp5"};

		var liquidAdDelivered = window.liquidAdDelivered = function() {
			storyHasLiquidAd = true;
		};

        WTK.AD.init();

	</script>

	<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans:400,600,700,700italic,400italic">
	<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://www.watson.ch/cc/css/d1cc/_gen_css" media="all">
	<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://www.watson.ch/cc/css/d1cc/print" media="print">
	
	
        <link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://www.watson.ch/_watsui/static/ch.css?d1cc" media="all" />
    <script defer type="text/javascript" src="https://www.watson.ch/_watsui/static/ch.js?d1cc"></script>
    
    
			<script type="text/javascript" src="https://www.watson.ch/cc/js/d1cc/_front_js"></script>

        
	<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://www.watson.ch/cc/css/d1cc/overrides_browser" media="all">

	
        <!-- Chartbeat -->
	
    <script type="text/javascript">
		var _sf_async_config = {"uid":54784,"type":"watson-browser","domain":"watson.ch","sections":"Coronavirus","authors":"","mobileApp":false,"flickerControl":false,"useCanonical":false,"path":""};
		var bChartbeat =
			navigator.userAgent.indexOf("Safari") != -1
			|| navigator.userAgent.indexOf("Chrome") != -1
			|| (navigator.userAgent.indexOf("Opera") != -1 || navigator.userAgent.indexOf('OPR')) != -1;

		if (bChartbeat && WTK.Privacy.isToolActive('chartbeat_headline')) {

            var css = '.teaser h2 { visibility: hidden; }';

            var head = document.head || document.querySelector('head');
            var style = document.createElement('style');
            style.id = 'chartbeat-flicker-control-style';
            head.appendChild(style);
            style.type = 'text/css';
            if (style.styleSheet) {
                // This is required for IE8 and below.
                style.styleSheet.cssText = css;
            } else {
                style.appendChild(document.createTextNode(css));
            }

            window.setTimeout(function () {
                var hider = document.getElementById('chartbeat-flicker-control-style');
                if (hider) {
                    hider.parentNode.removeChild(hider);
                }
            }, 1000);

			var e = document.createElement('script');
			e.setAttribute('language', 'javascript');
			e.setAttribute('type', 'text/javascript');
            e.setAttribute('async', 'async');
			e.setAttribute('src', '//static.chartbeat.com/js/chartbeat_mab.js');
			document.head.appendChild(e);
		}

	</script>
	<!-- //Chartbeat-->

    <link rel="manifest" href="https://www.watson.ch/w/manifest_webpush.json" />
    <script src="https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js" async=""></script>
    <script>
      var OneSignal = window.OneSignal || [];
      OneSignal.push(function() {
				OneSignal.init({
					appId: WTK.Config.get('App.Fxp.Push.OneSignal.AppId'),
					safari_web_id: WTK.Config.get('App.Fxp.Push.OneSignal.WebId')
				});
				// to track when the browser permissions change
				OneSignal.on('notificationPermissionChange', function(permissionChange) {
					var currentPermission = permissionChange.to; //granted || denied

					if (currentPermission === 'granted') {
						OneSignal.push(function() {
							OneSignal.setSubscription(true);
						});
							WTK.GTM.event('Web Push', 'Browser Permissions', 'Allow', true, null);
					} else if (currentPermission === 'denied') {
						WTK.GTM.event('Web Push', 'Browser Permissions', 'Block', true, null);
					}
			  });
				// to track when pushes are accepted in onesignal popup
				OneSignal.on('popoverAllowClick', function() {
					WTK.GTM.event('Web Push', 'Onesignal Permissions', 'Allow', true, null);
				});
				// to track when pushes are denied in onesignal popup
				OneSignal.on('popoverCancelClick', function() {
					WTK.GTM.event('Web Push', 'Onesignal Permissions', 'Block', true, null);
				});
      });
    </script>
    
    
        <!-- Codevelop Videohead -->
        <script src="https://cdn.codevelop.network/adformats/videohead/publisherHelper.js"></script>
        
</head>
<body class="">
	<!-- Google Tag Manager (noscript) -->
			<!-- Live -->
		<noscript>
			<iframe src="https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-T5DLJBH" height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe>
		</noscript>
		<!-- End Google Tag Manager (noscript) -->

<script type="text/javascript">
	var sIframeUrl = $('.dashboard iframe').attr('src');
	iErrorCode = 0;
</script>


<div class="navifade"></div>
<div class="naviblock">
    <div class="expandable">
        <div class="segment">
    <form class="search">
        <input class="field" type="text" placeholder="Suche" autocomplete="off" aria-label="Suche"/>
        <ul class="suggestions"></ul>
    </form>
</div>
<div class="segment pop_up">
	<ul class="icons">
		<li><img class="config" src="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/icon_config.png" alt="Einstellungen"/></li>
		<li><img class="facebook" src="https://www.watson.ch/media/img/main/socialicons/facebook.png" alt="watson News auf Facebook"/></li>
		<li><img class="twitter" src="https://www.watson.ch/media/img/main/socialicons/twitter.png" alt="watson News auf Twitter"/></li>
		<li><a href="https://www.watson.ch/app">Hol dir die App!</a></li>
	</ul>
	<div class="elements facebook">
		<div class="arrow"></div>
		<ul></ul>
	</div>
	<div class="elements twitter">
		<div class="arrow"></div>
		<ul></ul>
	</div>
	<div class="elements config">
		<div class="arrow"></div>
		<ul>
			<li class="hide_on_desktop show_on_tablet"><a>Nachtmodus <span class="state"><span class="true">ein</span> / <span class="false">aus</span></span></a></li>
			<li class="hide_on_desktop show_on_tablet"><a>Grosse Storyschrift <span class="state"><span class="true">ein</span> / <span class="false">aus</span></span></a></li>
			<li><a>Gelesenes markieren <span class="state"><span class="true">ein</span> / <span class="false">aus</span></span></a></li>
			<li class="hide_on_desktop show_on_mobile"><a>Kompaktansicht <span class="state"><span class="true">ein</span> / <span class="false">aus</span></span></a></li>
		</ul>
	</div>
</div>
<div class="segment">
    <div class="watson-sidenavigation"><ul><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/">Startseite</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Schweiz/">Schweiz</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/International/">International</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Wirtschaft/">Wirtschaft</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Sport/">Sport</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Leben/">Leben</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Spass/">Spass</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Digital/">Digital</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Wissen/">Wissen</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Blogs/">Blogs</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Quiz/">Quiz</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/videos/">Videos</a></li><li class><a class="watson-navigation__sidelink text-3xl uppercase font-bold text-left leading-8" href="/Promotion/">Wettbewerbe</a></li></ul></div>
</div>
<div class="segment">
	<div class="note">Aktuelle Themen:</div>
	<ul class="tagcloud">
	    	    <li class="size_4 "><a href="https://www.watson.ch/Fussball/">Fussball</a></li>
	    	    <li class="size_4 "><a href="https://www.watson.ch/USA/">USA</a></li>
	    	    <li class="size_4 "><a href="https://www.watson.ch/Coronavirus/">Coronavirus</a></li>
	    	    <li class="size_4 "><a href="https://www.watson.ch/Best%20of%20watson/">Best&nbsp;of&nbsp;watson</a></li>
	    	    <li class="size_3 "><a href="https://www.watson.ch/Donald%20Trump/">Donald&nbsp;Trump</a></li>
	    	    <li class="size_3 "><a href="https://www.watson.ch/Gesellschaft%20&%20Politik/">Gesellschaft&nbsp;&amp;&nbsp;Politik</a></li>
	    	    <li class="size_3 "><a href="https://www.watson.ch/Gesundheit/">Gesundheit</a></li>
	    	    <li class="size_3 "><a href="https://www.watson.ch/Social%20Media/">Social&nbsp;Media</a></li>
	    	    <li class="size_2 "><a href="https://www.watson.ch/Apple/">Apple</a></li>
	    		<li><a href="/u/tag_list">Alle Themen</a></li>
	</ul>
</div>
<div class="segment">
    <div class="watson-footer"><ul class="justify-center text-xs md:text-sm text-center py-8 px-4 leading-6"><li><a href="https://www.facebook.com/watson.news">watson auf Facebook</a></li><li><a href="/u/newsletter_register_daily">Newsletter</a></li><li><a href="/vermarktung/">Vermarktung/PR</a></li><li><a href="/commercialisation/">Commercialisation/RP</a></li><li><a href="/Corporate/">Über uns</a></li><li><a href="/u/impressum">Impressum</a></li><li><a href="/u/agb">AGB</a></li><li class="oba"><a href="/u/agb#datenschutzerklärung">Datenschutz</a></li></ul></div>
</div>
    </div>
    <a class="navilink"><img src="https://www.watson.ch/media/img/main/icons/icon_navi.png" alt="Navigation"/></a>
</div>

<div class="logoblock">

    
	    <div class="logo">
		<a href="/"><img src="https://www.watson.ch/media/img/main/logos/logo_watson.png" alt="Logo watson News"/></a>
		<ul class="mininavi hide_on_desktop  show_on_mobile_ib">
							<li class="weathersummary">
					<a href="https://www.watson.ch/u/meteo">
						<img src="https://www.watson.ch/media/img/main/weather/w-1.svg?abd" alt="sonnig">
						<span>12&#176;</span>
					</a>
				</li>
			
		</ul>
	</div>
	</div>
<script type="text/javascript">navi.init();</script>

<div class="desktopnavi hide_on_tablet hide_on_mobile">

    
	<div class="upper">
		<div class="content">
			<a href="/" class="logo"></a>
							<div class="weathersummary">
					<a href="/u/meteo">
						<img src="/media/img/main/weather/w-1.svg?abd" alt="sonnig">
						<span>12&#176;</span>
					</a>
				</div>
						<form class="search">
				<input class="field" placeholder="Suchen" autocomplete="off" type="text" />
				<a class="button">Abschicken</a>
				<ul class="suggestions"></ul>
			</form>
			<a onclick="$('.naviblock .navilink').click();" class="burger"></a>
		</div>
	</div>
	<div class="lower">
		<div class="content">
            <div class="watson-navigation -ml-1"><ul><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Schweiz/">Schweiz</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Regionen/">Regionen</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Coronavirus/">Coronavirus</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/International/">International</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Deutschland/">Deutschland</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/USA/">USA</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/US-Wahlen/">US-Wahlen</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/EU/">EU</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Russland/">Russland</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/China/">China</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Wirtschaft/">Wirtschaft</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Börse und Co/">Börse und Co</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Frauen und Geld/">Frauen und Geld</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Work in progress/">Work in Progress</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Sport/">Sport</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Fussball/">Fussball</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Akanjis Revier/">Akanjis Revier</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Eishockey/">Eishockey</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Eismeister Zaugg/">Eismeister Zaugg</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Tennis/">Tennis</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Ski/">Ski</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Unvergessen/">Unvergessen</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Resultate/">Resultate</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Leben/">Leben</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Gefühle/">Gefühle</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Food/">Food</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Filme und Serien/">Filme und Serien</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Rauszeit/">Rauszeit</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Unterwegs/">Unterwegs</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Spass/">Spass</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Picdump/">Picdump</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Retro/">Retro</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Fail-Dienstag/">Fail-Dienstag</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Gerechtigkeit siegt/">Gerechtigkeit siegt</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Dumm gelaufen/">Dumm gelaufen</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Klischeekanone/">Klischeekanone</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Digital/">Digital</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Android/">Android</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Apple/">Apple</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Google/">Google</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Microsoft/">Microsoft</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Hardware-Test/">Hardware-Test</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Online-Sicherheit/">Online-Sicherheit</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Wissen/">Wissen</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/History/">History</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Gesundheit/">Gesundheit</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Daten/">Daten</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Karten/">Karten</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Blogs/">Blogs</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Rauszeit/">Rauszeit</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Loading …/">Loading …</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Down by Law/">Down by Law</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Edvin Uncorked/">Edvin Uncorked</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Deep Technology Podcast/">Deep Technology Podcast</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Emily National/">Emily National</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Emma Amour/">Emma Amour</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Frauen und Geld/">Frauen und Geld</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Giacobbodcast/">Giacobbodcast</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Hipsterlitheater/">Hipsterlitheater</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Sektenblog/">Sektenblog</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Yonnihof/">Yonnihof</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Quiz/">Quiz</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Quizz den Huber/">Quizz den Huber</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Quizzticle/">Quizzticle</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Aufgedeckt/">Aufgedeckt</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/videos/">Videos</a><ul class="watson-navigation__subnavigation hidden absolute z-1"><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/World of Watson/">World of Watson</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Emily National/">Emily National</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Wein doch/">Wein doch</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Franzoni Hemmige/">Franzoni Hemmige</a></li><li class><a class="watson-navigation__sublink block divide-white text-sm leading-loose h-7 w-40 pl-2 pr-2 whitespace-no-wrap overflow-hidden" href="/Chefsache/">Chefsache</a></li></ul></li><li class=" float-left"><a class="watson-navigation__mainlink block text-base leading-9 h-9 pl-2 pr-2" href="/Promotion/">Wettbewerbe</a></li></ul></div>
		</div>
	</div>
</div>

<div class="currentblock hide_on_desktop show_on_tablet show_on_mobile">
			<h1>			<a href="/Coronavirus/" class="">Coronavirus</a>
		</h1>	</div>

<div class="dashboard">
    <div class="expandable">
    	<iframe scrolling="auto" frameborder="0" id="iframe_dashboard" title="Benutzerübersicht"></iframe>
    </div>
</div>

	<div class="w-bubble">
		<a class="dashboardlink" >
					</a>
	</div>
<script type="text/javascript">dashboard.init();</script>

<div class="cookiefooter">
  <div class="content">
    <div class="text">
    Wir verwenden Cookies und Analysetools, um die Nutzerfreundlichkeit der Internetseite zu verbessern und passende Werbung von watson und unseren Werbepartnern anzuzeigen.
    Weitere Infos findest Du in unserer <a href="/u/agb">Datenschutzerklärung</a>.
    </div>
    <div class="button">
      <button class="cookiebtn">OK</button>
    </div>
  </div>
</div>

	
	


	<div style="position:absolute;bottom:0;left:0;">
	
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_special_wp'
	 data-ad='special-wp'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='true'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":[[1,1]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"special-wp","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/special-wp","id":"dfp_ad_special_wp","properties":{"loadOnInit":true,"min_width":0,"refresh":0}}, true);
</script>
	</div>

	<div style="position:absolute;bottom:0;left:0;">
	
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_sticky_wp'
	 data-ad='sticky-wp'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='true'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":[[497,125],[728,94],[728,190],[728,90],[320,160]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"sticky-wp","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/sticky-wp","id":"dfp_ad_sticky_wp","properties":{"loadOnInit":true,"min_width":0,"refresh":0}}, true);
</script>
	</div>

<div class="wrapper ">
	<img src="https://www.watson.ch/media/img/main/logos/logo_watson_pos.png" class="logo_print"/>

    
	<div class="fat_wrapper">
				<div class="commercial seiten_ad">
		
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_hoch_wp'
	 data-ad='hoch-wp'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='true'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":[[120,600],[160,600],[245,770],[300,600],[500,1000],[1,1]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"hoch-wp","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/hoch-wp","id":"dfp_ad_hoch_wp","properties":{"loadOnInit":true,"min_width":1440,"refresh":0}}, true);
</script>
	</div>
			<div class="cluster">
		<div class="region x_full_desktop x_full_tablet commercial">
		
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_quer_wp0'
	 data-ad='quer-wp0'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='true'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":["fluid",[1,1],[300,50],[300,75],[300,250],[320,50],[320,64],[320,160],[320,416],[320,480],[336,280],[728,90],[800,250],[970,118],[970,250],[994,118],[994,250],[1026,600],[1026,250]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"quer-wp0","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/quer-wp0","id":"dfp_ad_quer_wp0","properties":{"loadOnInit":true,"min_width":0,"refresh":0}}, true);
</script>
		</div>
	</div>
	
			<div class="cluster mask_3_4">

		                        <div class="region x_two_thirds_desktop x_half_tablet y_full_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_full_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="558363611"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/skandinavien/558363611-corona-krise-in-schweden-scheitert-der-sonderweg-an-der-zweiten-welle">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" style="background-image:url(//cdn2.watson.ch/imgdb/a2b5/Qx,342,185,19,5159,3453,1581,492,2580,1643/2712209875938692);"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Corona-Krise in Schweden: Scheitert der Sonderweg an der zweiten Welle?				</div></h2>

					<p class="author">von  Melanie Weiner</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>1</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="187192949"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/digital/international/187192949-elon-musk-zwei-mal-positiv-auf-corona-getestet-und-zwei-mal-negativ">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" style="background-image:url(//cdn1.watson.ch/imgdb/2086/Qx,341,451,196,4938,3672,1244,658,2381,1738/1646329767827880);"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Elon Musk zwei Mal positiv auf Corona getestet und zwei Mal negativ – ab in Quarantäne?				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>2</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="992611102"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/992611102-shitstorm-wegen-ferienfotos-auf-die-flugscham-folgt-die-corona-scham">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" style="background-image:url(//cdn1.watson.ch/imgdb/2196/Qx,340,74,148,482,274,74,175,386,247/1100907947430966);"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Shitstorm wegen Ferienfotos: Auf die Flugscham folgt die Corona-Scham				</div></h2>

					<p class="author">von Benjamin Weinmann</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>26</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet commercial">
                                                    
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_quer_wp1'
	 data-ad='quer-wp1'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='false'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":["fluid",[1,1],[300,50],[300,75],[300,250],[300,600],[320,50],[320,64],[320,160],[320,416],[320,480],[336,280],[728,90],[800,250],[970,118],[970,250],[994,118],[994,250],[994,500],[1026,600],[1026,250]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"quer-wp1","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/quer-wp1","id":"dfp_ad_quer_wp1","properties":{"loadOnInit":false,"min_width":0,"refresh":0}}, false);
</script>
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="604573778"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/gesundheit/604573778-corona-impfung-kommt-bei-corona-gegnern-nicht-gut-an">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" style="background-image:url(//cdn1.watson.ch/imgdb/f37a/Qx,362,544,486,4162,2894,1103,1141,3074,2178/1264205595882485);"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Wie die Nachricht vom Impfstoff die Coronaverharmloser elektrisiert				</div></h2>

					<p class="author">von Pascal Ritter und Kari Kälin</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>112</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="339713147"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/international/339713147-migranten-sind-von-der-corona-krise-am-staerker-betroffen">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" style="background-image:url(//cdn1.watson.ch/imgdb/0b3a/Qx,361,0,0,3543,2362,0,244,3543,2118/2668411941848468);"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Das Corona-Tabu: In vielen Ländern sind Migranten stärker von Covid-19 betroffen				</div></h2>

					<p class="author">von Bruno Knellwolf und Sven Altermatt</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>2</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <script data-component="Tag" type="application/json">%7B%22tagData%22%3A%7B%22id%22%3A1428%2C%22name%22%3A%22Coronavirus%22%2C%22slug%22%3A%22Coronavirus%22%2C%22navi_tag%22%3Afalse%2C%22twitter%22%3A%22%22%2C%22header%22%3A%22%22%2C%22description%22%3A%22%22%2C%22badge%22%3A%22%22%2C%22type%22%3A%22default%22%2C%22created%22%3A%222020-02-06T11%3A32%3A45.000000Z%22%2C%22type_data%22%3A%7B%22ad_keywords%22%3A%5B%5D%2C%22news_keywords%22%3A%5B%5D%2C%22ivw_category%22%3A%22%22%7D%2C%22is_stackable%22%3Afalse%2C%22frontend%22%3Atrue%2C%22status%22%3Atrue%2C%22badge2%22%3A%22%22%2C%22color_combo%22%3A0%2C%22rss_feed%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.watson.ch%2Fapi%2F1.0%2Frss.xml%3Ftag%3DCoronavirus%22%2C%22canonical%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.watson.ch%2FCoronavirus%2F%22%2C%22path%22%3A%22%2FCoronavirus%2F%22%2C%22font_color%22%3A%22%23009ccc%22%2C%22teaser_image%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.watson.ch%2Fimgdb%2F395f%2FQx%2CB%2C0%2C0%2C4000%2C2250%2C1666%2C937%2C666%2C375%2F346895536960537%22%2C%22image%22%3A%7B%22id%22%3A346895536960537%2C%22urls%22%3A%7B%22B%22%3A%7B%22format%22%3A%22B%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.watson.ch%2Fimgdb%2Ff712%2FQx%2CB%2C0%2C0%2C0%2C0%2C0%2C0%2C0%2C0%2F346895536960537%22%7D%7D%2C%22width%22%3A4000%2C%22height%22%3A2250%2C%22image_link%22%3Anull%2C%22title%22%3A%22USA%20HEALTH%20CORONAVIRUS%22%2C%22creator%22%3A%22CENTERS%20FOR%20DISEASE%20CONTROL%20AND%20%22%2C%22authorsposition%22%3A%22%22%2C%22headline%22%3A%22US%20national%20public%20health%20institute%20releases%20illustrations%20revealing%20structure%20of%20novel%20coronavirus%22%2C%22city%22%3A%22Atlanta%22%2C%22state%22%3A%22%22%2C%22credit%22%3A%22keystone-sda.ch%22%2C%22source%22%3A%22EPA%22%2C%22description%22%3A%22epa08181777%20An%20undated%20handout%20photo%20made%20available%20by%20the%20Centers%20for%20Disease%20Control%20and%20Prevention%20(CDC)%20in%20Atlanta%2C%20Georgia%2C%20USA%20(issued%2031%20January%202020)%20of%20an%20illustration%20created%20at%20the%20CDC%20revealing%20ultrastructural%20morphology%20exhibited%20by%20the%202019%20Novel%20Coronavirus%20(2019-nCoV).%20Note%20the%20spikes%20that%20adorn%20the%20outer%20surface%20of%20the%20virus%2C%20which%20impart%20the%20look%20of%20a%20corona%20surrounding%20the%20virion%2C%20when%20viewed%20electron%20microscopically.%20This%20virus%20was%20identified%20as%20the%20cause%20of%20an%20outbreak%20of%20respiratory%20illness%20first%20detected%20in%20Wuhan%2C%20Hubei%20Province%2C%20China.%20%20EPA%2FCENTERS%20FOR%20DISEASE%20CONTROL%20AND%20PREVENTION%20HANDOUT%20%20HANDOUT%20EDITORIAL%20USE%20ONLY%2FNO%20SALES%22%2C%22countrycode%22%3A%22USA%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22thumbnail%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.watson.ch%2Fimgdb%2Fb1ec%2FZ355%2C200%2F346895536960537%22%2C%22square%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.watson.ch%2Fimgdb%2F9449%2FZ100%2C100%2F346895536960537%22%2C%22origin%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.watson.ch%2Fimgdb%2F4607%2FQx%2CA%2C0%2C0%2C0%2C0%2C0%2C0%2C0%2C0%2F346895536960537%22%2C%22copyright%22%3A%22EPA%22%2C%22restricted%22%3Afalse%2C%22teaser_image%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.watson.ch%2Fimgdb%2F395f%2FQx%2CB%2C0%2C0%2C4000%2C2250%2C1666%2C937%2C666%2C375%2F346895536960537%22%7D%7D%2C%22type%22%3A%22default%22%7D</script><div class="watson-tagteaser relative h-full shadow-lg"><div class="absolute w-full h-full flex flex-col items-center justify-center bg-cover bg-center" style="background-image: url(&quot;https://www.watson.ch/imgdb/395f/Qx,B,0,0,4000,2250,1666,937,666,375/346895536960537&quot;);"><a class="watson-tagteaser__title text-3xl uppercase font-bold text-white hover:text-white mb-2" href="https://www.watson.ch/Coronavirus/">Coronavirus</a><div class="watson-teaser__button text-white text-sm md:text-base p-2 pr-3 rounded cursor-pointer"><img class="watson-teaser__button_icon align-bottom mr-1" src="/_watsui/static/images/icon_fav_white.png" alt="Abonnieren" />Abonnieren</div><div class="watson-tagteaser__copyright text-xxs text-white absolute right-0 bottom-0 p-1 mb-1 hidden">© EPA/CENTERS FOR DISEASE CONTROL AND </div></div></div>
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet y_full_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_full_mobile">
                                                    <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="249796066"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/schweiz/249796066-corona-zahlen-schweiz-die-aktuellen-fallzahlen-zur-coronavirus-pandemie">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/3f62/Qx,110,0,0,1199,901,0,0,1199,901/6247146897007925"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Aktuelle Zahlen zum Coronavirus in der Schweiz und der internationale Vergleich				</div></h2>

					<p class="author">von Team watson</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>256</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>188</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet y_16x9_desktop y_16x9_tablet y_1x1_mobile">
                                                    <div class="widget slideshow font_m">
	<script class="data" type="application/json">{"Slide":{"id":"11450","lead":"","name":"Coronavirus: Was du wissen musst","created":"2020-03-10 08:37:10","modified":"2020-03-13 16:47:44","ads_off":"0","images_full":false,"share_link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/!11450","status":"1","front":true,"count_images":13,"notes":"Coronavirus, Covid-19, Grippe, Krankheit","viral":"0"},"SlideImage":[{"text":"Das neue Coronavirus Sars-CoV-2 geht um die Welt. Was du dar\u00fcber wissen musst. \n","short_text":"Das neue Coronavirus Sars-CoV-2 geht um die Welt. Was du dar\u00fcber wissen musst. \n","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/cff6\/Qx,A,0,0,5769,3840,2403,1600,961,640\/8544522154622435","type":"img","slide_id":"11450","title":"Hungary Coronavirus","width":"5769","height":"3840","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a2f1\/Qx,E,0,0,5769,3840,2403,1600,961,640\/8544522154622435","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e3a4\/Qx,B,0,0,5769,3840,2403,1600,961,640\/8544522154622435","credit":"keystone-sda.ch","creator":"Zoltan Balogh"},{"text":"Sars-CoV-2 geh\u00f6rt zur gleichen Erregergruppe wie das Sars- und Mers-Virus. ","short_text":"Sars-CoV-2 geh\u00f6rt zur gleichen Erregergruppe wie das Sars- und Mers-Virus. ","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/968d\/Qx,A,0,0,4000,2248,1019,864,2186,1311\/346895536960537","type":"img","slide_id":"11450","title":"USA HEALTH CORONAVIRUS","width":"4000","height":"2248","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/fb8a\/Qx,E,0,0,4000,2248,1019,864,2186,1311\/346895536960537","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/badf\/Qx,B,0,0,4000,2248,1019,864,2186,1311\/346895536960537","credit":"keystone-sda.ch","creator":"CENTERS FOR DISEASE CONTROL AND "},{"text":"Das neue Virus ist zwar deutlich ansteckender, die Sterberate ist jedoch deutlich tiefer als bei Sars und Mers.","short_text":"Das neue Virus ist zwar deutlich ansteckender, die Sterberate ist jedoch deutlich tiefer als bei Sars und Mers.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6277\/Qx,A,0,0,2560,1774,1066,739,426,295\/7855251405266664","type":"img","slide_id":"11450","title":"USA HEALTH CORONAVIRUS COVID19","width":"2560","height":"1774","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d4f8\/Qx,E,0,0,2560,1774,1066,739,426,295\/7855251405266664","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1503\/Qx,B,0,0,2560,1774,1066,739,426,295\/7855251405266664","credit":"keystone-sda.ch","creator":"NIAID- RML\/NATIONAL INSTITUTES O"},{"type":"ad","payload":"\/\/www.watson.ch\/api\/1.0\/slides\/reklamado.html","appearance":[{"width":300,"height":250}],"spamload":{"environment":"default_browser","uac":13528},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"special","ad":"gallery-wp","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/special\/gallery-wp","id":"dfp_ad_gallery_wp","properties":{"loadOnInit":true,"min_width":0,"refresh":0},"sOfficeIP":"46.140.219.178"},{"text":"Ende 2019 waren vier F\u00e4lle bekannt, am 1. M\u00e4rz waren es weltweit rund 90'000.","short_text":"Ende 2019 waren vier F\u00e4lle bekannt, am 1. M\u00e4rz waren es weltweit rund 90'000.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7715\/Qx,A,0,0,3585,2390,1493,995,597,398\/5020610347655308","type":"img","slide_id":"11450","title":"epaselect PHILIPPINES HEALTH CORONAVIRUS COVID19","width":"3585","height":"2390","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/c19a\/Qx,E,0,0,3585,2390,1493,995,597,398\/5020610347655308","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0061\/Qx,B,0,0,3585,2390,1493,995,597,398\/5020610347655308","credit":"keystone-sda.ch","creator":"MARK R. CRISTINO"},{"text":"Das erste Opfer in Europa starb am 21. Februar in Norditalien.","short_text":"Das erste Opfer in Europa starb am 21. Februar in Norditalien.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1ca7\/Qx,A,0,0,5000,3333,2083,1388,833,555\/1976417790420190","type":"img","slide_id":"11450","title":"AUSTRIA EPIDEMIC COVID19 CORONAVIRUS","width":"5000","height":"3333","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/71a0\/Qx,E,0,0,5000,3333,2083,1388,833,555\/1976417790420190","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/30f5\/Qx,B,0,0,5000,3333,2083,1388,833,555\/1976417790420190","credit":"keystone-sda.ch","creator":"JAN HETFLEISCH"},{"text":"Das gr\u00f6sste Risiko, an Covid-19 \u2013 so heisst die durch Sars-CoV-2 ausgel\u00f6ste Lungenkrankheit \u2013 zu sterben, haben Menschen \u00fcber 80 Jahre. Laut der Weltgesundheitsorganisation WHO liegt die Mortalit\u00e4tsrate in dieser Altersgruppe bei 14,8 Prozent. ","short_text":"Das gr\u00f6sste Risiko, an Covid-19 \u2013 so heisst die durch Sars-CoV-2 ausgel\u00f6ste Lungenkrankheit \u2013 zu sterben, haben Menschen \u00fcber 80 Jahre. Laut der Weltgesundheitsorganisation WHO liegt die Mortalit\u00e4tsrate in dieser Altersgruppe bei 14,8 Prozent. ","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/3b9c\/Qx,A,0,0,5967,3978,2486,1657,994,663\/4691617373706217","type":"img","slide_id":"11450","title":"CHINA HONG KONG EPID?EMIC COVID19 CORON?AVIRUS","width":"5967","height":"3978","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/569b\/Qx,E,0,0,5967,3978,2486,1657,994,663\/4691617373706217","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/17ce\/Qx,B,0,0,5967,3978,2486,1657,994,663\/4691617373706217","credit":"keystone-sda.ch","creator":"JEROME FAVRE"},{"text":"Patienten mit Herzkrankheiten sind besonders gef\u00e4hrdet, vor den Diabetikern und Personen mit Atemwegserkrankungen und hohem Blutdruck.","short_text":"Patienten mit Herzkrankheiten sind besonders gef\u00e4hrdet, vor den Diabetikern und Personen mit Atemwegserkrankungen und hohem Blutdruck.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/37a4\/Qx,A,0,0,5006,3066,2085,1277,834,511\/1178674201200768","type":"img","slide_id":"11450","title":"TURKEY MIGRATI?ON REFUGEE? CRISIS","width":"5006","height":"3066","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5aa3\/Qx,E,0,0,5006,3066,2085,1277,834,511\/1178674201200768","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1bf6\/Qx,B,0,0,5006,3066,2085,1277,834,511\/1178674201200768","credit":"keystone-sda.ch","creator":"TOLGA BOZOGLU"},{"text":"Anzeichen f\u00fcr eine Infektion sind gem\u00e4ss WHO grippe\u00e4hnliche Symptome, Atembeschwerden, Atemlosigkeit, Fieber und Husten.","short_text":"Anzeichen f\u00fcr eine Infektion sind gem\u00e4ss WHO grippe\u00e4hnliche Symptome, Atembeschwerden, Atemlosigkeit, Fieber und Husten.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/10a1\/Qx,A,0,0,1592,1061,663,442,265,176\/5681134733817886","type":"img","slide_id":"11450","title":"Poll China Outbreak","width":"1592","height":"1061","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a3d1\/Qx,E,0,0,1592,1061,663,442,265,176\/5681134733817886","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/25c5\/Qx,B,0,0,1592,1061,663,442,265,176\/5681134733817886","credit":"keystone-sda.ch","creator":""},{"text":"Vier von f\u00fcnf der von der Krankheit betroffenen Patienten leiden an einer gutartigen Auspr\u00e4gung, wie eine chinesische Studie an 72'000 Personen zeigte. ","short_text":"Vier von f\u00fcnf der von der Krankheit betroffenen Patienten leiden an einer gutartigen Auspr\u00e4gung, wie eine chinesische Studie an 72'000 Personen zeigte. ","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/dcb7\/Qx,A,0,0,4352,2901,1813,1208,725,483\/8450138288538430","type":"img","slide_id":"11450","title":"Austria Virus Outbreak","width":"4352","height":"2901","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b1b0\/Qx,E,0,0,4352,2901,1813,1208,725,483\/8450138288538430","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f0e5\/Qx,B,0,0,4352,2901,1813,1208,725,483\/8450138288538430","credit":"keystone-sda.ch","creator":"Kerstin Joensson"},{"text":"In schweren F\u00e4llen kann das Virus zu Lungenentz\u00fcndungen, akuten Atembeschwerden, Nierenversagen oder zum Tod f\u00fchren.","short_text":"In schweren F\u00e4llen kann das Virus zu Lungenentz\u00fcndungen, akuten Atembeschwerden, Nierenversagen oder zum Tod f\u00fchren.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/41cb\/Qx,A,0,0,7089,4726,2953,1969,1181,787\/2371212514554595","type":"img","slide_id":"11450","title":"HUNGARY HEALTH VIRAL RESEARCH","width":"7089","height":"4726","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8305\/Qx,E,0,0,7089,4726,2953,1969,1181,787\/2371212514554595","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/533f\/Qx,B,0,0,7089,4726,2953,1969,1181,787\/2371212514554595","credit":"keystone-sda.ch","creator":"Tamas Soki"},{"text":"Zur Vorbeugung empfohlen wird, Abstand zu seinen Mitmenschen zu halten, sich regelm\u00e4ssig die H\u00e4nde zu waschen, Mund und Nase zu bedecken, wenn man hustet und niest, respektive in die Ellenbeuge zu husten und zu niesen.","short_text":"Zur Vorbeugung empfohlen wird, Abstand zu seinen Mitmenschen zu halten, sich regelm\u00e4ssig die H\u00e4nde zu waschen, Mund und Nase zu bedecken, wenn man hustet und niest, respektive in die Ellenbeuge zu husten und zu niesen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/55bd\/Qx,A,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/1253063423652548","type":"img","slide_id":"11450","title":"ITALY EPIDEMIC COVID19 CORON?AVIRUS","width":"3072","height":"2048","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e332\/Qx,E,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/1253063423652548","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/22c9\/Qx,B,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/1253063423652548","credit":"keystone-sda.ch","creator":"MOURAD BALTI TOUATI"},{"text":"Einen Impfstoff gegen Sars-CoV-2 gibt es noch nicht. Und das d\u00fcrfte auch noch dauern. F\u00fcr das Mers-Virus, das 2012 auf der Arabischen Halbinsel entdeckt wurde und das auch zu den Coronaviren geh\u00f6rt, wird ein Impfstoff erst seit 2018 klinisch gepr\u00fcft.","short_text":"Einen Impfstoff gegen Sars-CoV-2 gibt es noch nicht. Und das d\u00fcrfte auch noch dauern. F\u00fcr das Mers-Virus, das 2012 auf der Arabischen Halbinsel entdeckt wurde und das auch zu den Coronaviren geh\u00f6rt, wird ein Impfstoff erst seit 2018 klinisch gepr\u00fcft.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a46c\/Qx,A,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/5969615555281700","type":"img","slide_id":"11450","title":"ITALY EPIDEMIC COVID19 CORONAVIRUS","width":"3072","height":"2048","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/12e3\/Qx,E,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/5969615555281700","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d318\/Qx,B,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/5969615555281700","credit":"keystone-sda.ch","creator":"NICOLA FOSSELLA"},{"text":"Das neue Coronavirus Sars-CoV-2 wird nach WHO-Daten von einem Infizierten im Mittel an zwei bis zweieinhalb weitere Menschen weitergegeben \u2013 und damit an mehr als bei einer Grippe (Influenza). Hier ist die Datenlage aber noch unsicher. ","short_text":"Das neue Coronavirus Sars-CoV-2 wird nach WHO-Daten von einem Infizierten im Mittel an zwei bis zweieinhalb weitere Menschen weitergegeben \u2013 und damit an mehr als bei einer Grippe (Influenza). Hier ist die Datenlage aber noch unsicher. ","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/92de\/Qx,A,0,0,3500,2333,1458,972,583,388\/7719717403713516","type":"img","slide_id":"11450","title":"Italy Virus Outbreak","width":"3500","height":"2333","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2451\/Qx,E,0,0,3500,2333,1458,972,583,388\/7719717403713516","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e5aa\/Qx,B,0,0,3500,2333,1458,972,583,388\/7719717403713516","credit":"keystone-sda.ch","creator":"Piero Cruciatti"}],"SlideTag":[{"id":"286","name":"Wissen","navi_tag":true},{"id":"1428","name":"Coronavirus","navi_tag":false}],"SlidePreview":[{"id":"8986","name":"Ber\u00fchmte Sportler aus dem Kanton Tessin","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/10ad\/Qx,B,355,0,3292,3298,1720,1541,682,606\/2207311984723982","countImages":24,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/8986-beruehmte-sportler-aus-dem-kanton-tessin"},{"id":"10192","name":"Die 10 Stadien der EM 2024 in Deutschland","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4561\/Qx,B,0,0,3000,2000,1250,833,500,333\/3122791347094615","countImages":10,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10192-die-10-stadien-der-em-2024-in-deutschland"},{"id":"9493","name":"Blick ins Archiv: Der Engadin Skimarathon","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/384b\/Qx,B,0,0,1300,908,541,378,216,151\/8251098447804300","countImages":34,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9493-blick-ins-archiv-der-engadin-skimarathon"},{"id":"9326","name":"Eindr\u00fcckliche Rekordmarken aus dem Ski-Weltcup","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/36e1\/Qx,B,517,314,553,553,670,479,160,216\/7618917651315444","countImages":23,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9326-eindrueckliche-rekordmarken-aus-dem-ski-weltcup"},{"id":"9644","name":"Treue Seelen, die als Profi nur f\u00fcr einen Klub aufliefen","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8fca\/Qx,B,0,78,4767,2681,2476,1055,934,734\/4965232368021450","countImages":11,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9644-treue-seelen-die-als-profi-nur-fuer-einen-klub-aufliefen"},{"id":"10499","name":"Die sch\u00f6nsten Bilder der Ski-WM in Are 2007","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/45a2\/Qx,B,0,0,1300,787,541,327,216,131\/8980724897777862","countImages":25,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10499-die-schoensten-bilder-der-ski-wm-in-are-2007"},{"id":"10690","name":"Bern feiert 2019 seine Meisterhelden vom SCB","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4632\/Qx,B,0,0,4017,2678,1673,1115,669,446\/7640746125656974","countImages":10,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10690-bern-feiert-2019-seine-meisterhelden-vom-scb"},{"id":"5874","name":"Todesf\u00e4lle im Radsport","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/bb3e\/Qx,B,799,1223,2762,1554,1078,1428,864,484\/5855587894314096","countImages":17,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/5874-todesfaelle-im-radsport"},{"id":"10700","name":"Die Chronologie im Fall Caster Semenya","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9ce3\/Qx,B,0,0,4595,3063,1914,1276,765,510\/8410948813299907","countImages":15,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10700-die-chronologie-im-fall-caster-semenya"}]}</script>
</div>                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="608411832"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/review/608411832-in-der-arena-von-srf-ueberrascht-ein-corona-querulant-sp-badran">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/dd25/Qx,362,48,48,2509,1447,48,58,2258,1423/9001044014880548"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Review</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					Dieser Polit-Querulant sorgt in der Corona-Arena dafür, dass sogar SP-Badran kurz schweigt				</div></h2>

					<p class="author">von Adrian Müller</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>182</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>7</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="977484620"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/977484620-das-corona-wunder-von-madrid-die-zahlen-sinken-trotz-highlife">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/cada/Qx,361,1409,561,3764,3094,1736,749,2048,1223/4730937453512594"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Das Corona-Wunder von Madrid: Die Zahlen sinken trotz «Highlife»				</div></h2>

					<p class="author">von Emilio Rappold</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>38</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
														<div class="video"><span>Link zum Video</span></div>
																																			<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="541635889"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/international/541635889-coronavirus-wo-duerfen-schweizer-noch-einreisen-diese-karte-zeigt-es">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/21b7/Qx,360,0,27,1059,506,120,27,797,438/482755045473287"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Griechenland und Spanien ziehen Schraube an – hier dürfen wir noch hinreisen				</div></h2>

					<p class="author">von Reto Fehr</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>22</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet commercial">
                                                    
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_quer_wp2'
	 data-ad='quer-wp2'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='false'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":["fluid",[1,1],[300,50],[300,75],[300,250],[300,600],[320,50],[320,64],[320,160],[320,416],[320,480],[336,280],[728,90],[800,250],[970,118],[970,250],[994,118],[994,250],[994,500],[1026,600],[1026,250]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"quer-wp2","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/quer-wp2","id":"dfp_ad_quer_wp2","properties":{"loadOnInit":false,"min_width":0,"refresh":0}}, false);
</script>
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="469566790"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/digital/schweiz/469566790-notifyme-neue-schweizer-app-soll-gegen-superspreader-helfen">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/2cab/Qx,261,133,53,3710,2607,1321,595,1468,1143/2581986013438472"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Analyse</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					Diese neue Schweizer App hilft gegen Superspreader – nun ist der Bund gefordert				</div></h2>

					<p class="author">von Daniel Schurter</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>59</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
																				<div class="images"><span>Link zum Bild</span></div>
																														<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="610228362"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/liveticker/610228362-corona-schweiz-taskforce-empfiehlt-restaurants-und-bars-zu-schliessen">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/1a01/Qx,260,0,0,5448,3656,1810,689,2683,1920/3457417933681264"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Liveticker</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					Österreich will 2. Lockdown +++ Swiss Taskforce empfiehlt, Restaurants zu schliessen 				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>786</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="102502617"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/digital/review/102502617-iphone-12-mini-im-test-das-taugt-das-kleine-apple-handy-wirklich">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/6e1a/Qx,362,37,232,2025,1695,452,287,1083,917/1672194273579934"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Review</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					9 Gründe, warum das neue Mini-iPhone von Apple eine (fast) perfekte Wahl ist				</div></h2>

					<p class="author">von Daniel Schurter</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>72</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
														<div class="video"><span>Link zum Video</span></div>
																																			<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="417713391"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/417713391-in-new-york-waechst-die-angst-vor-einer-zweiten-katastrophe">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/993f/Qx,361,0,0,5754,3844,0,159,5039,3637/4351352274356749"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					In New York wächst die Angst vor einer zweiten Katastrophe				</div></h2>

					<p class="author">von  Josephin Hartwig</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>2</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="228582256"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/wirtschaft/228582256-corona-haertfaelle-bund-schnuert-neues-monster-hilfspaket">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/dfdb/Qx,360,2635,439,2975,4307,2862,464,1279,1282/8844873957048775"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Bund schnürt neues Monster-Hilfspaket: Mindestens 1 Milliarde für angeschlagene Firmen				</div></h2>

					<p class="author">von Andreas Möckli, Kari Kälin und Patrik Müller</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>69</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>10</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="827286333"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/videos/video/827286333-corona-dieser-tiktoker-testet-ob-er-unter-geruchsverlust-leidet">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/7e26/Qx,261,0,0,1921,1080,0,0,968,1080/6220286292899107"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					So sieht es aus, wenn du wegen Covid deinen Geschmackssinn verlierst				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>26</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
														<div class="video"><span>Link zum Video</span></div>
																																			<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="135799854"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/wissen/135799854-swisscovid-aus-diesem-grund-funktioniert-die-warn-app-nur-so-lala">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/b3fd/Qx,260,0,157,4874,2746,129,207,4229,2468/5300019822833415"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					ETH-Forscher klären auf: Wegen dieser Zwickmühle funktionieren die Covid-Apps nur so lala				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>31</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="731435910"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/731435910-corona-in-italien-video-aus-spital-in-neapel-sorgt-fuer-empoerung">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/3112/Qx,362,35,35,1182,748,35,35,1182,748/2307279881112507"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Corona-Elend in Italien: Video aus Spital in Neapel sorgt für heftige Reaktionen				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>28</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="159498565"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/wissen/coronavirus/159498565-corona-impfstoff-aus-russland-neue-daten-wie-gut-schuetzt-sputnik-v">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/6f5f/Qx,361,126,0,1156,712,534,300,213,120/7613784995265500"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Corona-Impfstoff aus Russland: Neue Daten – wie gut schützt «Sputnik V»?				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>44</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="277241024"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/wirtschaft/277241024-corona-schweiz-hilft-ein-lockdown-der-wirtschaft-60-oekonomen-meinen-ja">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/0936/Qx,360,0,0,4791,3200,1995,1333,798,532/5405095977323802"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Warum 60 Ökonomen finden, dass es jetzt einen Lockdown braucht – sie aber ungehört bleiben				</div></h2>

					<p class="author">von Sarah Serafini</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>352</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>33</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet y_16x9_desktop y_16x9_tablet y_1x1_mobile">
                                                    <div class="widget slideshow font_m">
	<script class="data" type="application/json">{"Slide":{"id":"11460","lead":"","name":"Grippe und Covid-19 im Vergleich","created":"2020-03-10 17:05:36","modified":"2020-03-10 17:16:13","ads_off":"0","images_full":false,"share_link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/!11460","status":"1","front":true,"count_images":11,"notes":"Coronavirus und Grippe im Vergleich","viral":"0"},"SlideImage":[{"text":"Bei der Diskussion um den Coronavirus wird oft die Grippe zum Vergleich herangezogen. Die WHO nennt Gemeinsamkeiten und Unterschiede:\n\n","short_text":"Bei der Diskussion um den Coronavirus wird oft die Grippe zum Vergleich herangezogen. Die WHO nennt Gemeinsamkeiten und Unterschiede:\n\n","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/c01b\/Qx,A,0,0,6720,4480,2800,1866,1120,746\/7580755154110142","type":"img","slide_id":"11460","title":"CHINA EPIDEMIC COVID 19","width":"6720","height":"4480","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/02d5\/Qx,E,0,0,6720,4480,2800,1866,1120,746\/7580755154110142","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d2ef\/Qx,B,0,0,6720,4480,2800,1866,1120,746\/7580755154110142","credit":"keystone-sda.ch","creator":"ALEX PLAVEVSKI"},{"text":"\u00c4hnlich ist demnach die Auspr\u00e4gung der Infektionskrankheiten: Beide sind von einem Virus verursachte Atemwegserkrankungen, deren Verlauf sehr unterschiedlich sein kann - von symptomlos oder mild bis hin zu sehr schwer, mitunter gar t\u00f6dlich.","short_text":"\u00c4hnlich ist demnach die Auspr\u00e4gung der Infektionskrankheiten: Beide sind von einem Virus verursachte Atemwegserkrankungen, deren Verlauf sehr unterschiedlich sein kann - von symptomlos oder mild bis hin zu sehr schwer, mitunter gar t\u00f6dlich.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7638\/Qx,A,0,0,5000,3339,2083,1391,833,556\/1597222158446048","type":"img","slide_id":"11460","title":"SLOVENIA HEALTH CORONAVIRUS COVID 19","width":"5000","height":"3339","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1b3f\/Qx,E,0,0,5000,3339,2083,1391,833,556\/1597222158446048","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5a6a\/Qx,B,0,0,5000,3339,2083,1391,833,556\/1597222158446048","credit":"keystone-sda.ch","creator":"IGOR KUPLJENIK"},{"text":"Beide Erreger werden vorwiegend \u00fcber Tr\u00f6pfchen etwa beim Sprechen oder Husten oder auch direkten Kontakt \u00fcbertragen. Darum greifen bei beiden auch die gleichen Vorsichtsmassnahmen: gute Handhygiene, in den Ellbogen oder ein Taschentuch husten, Kontakt zu Infizierten vermeiden.","short_text":"Beide Erreger werden vorwiegend \u00fcber Tr\u00f6pfchen etwa beim Sprechen oder Husten oder auch direkten Kontakt \u00fcbertragen. Darum greifen bei beiden auch die gleichen Vorsichtsmassnahmen: gute Handhygiene, in den Ellbogen oder ein Taschentuch husten, Kontakt zu Infizierten vermeiden.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0793\/Qx,A,0,199,5562,3133,0,299,5562,3417\/4617016089107357","type":"img","slide_id":"11460","title":"SCHWEIZ LUGANO CORONAVIRUS","width":"5562","height":"3133","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6a94\/Qx,E,0,199,5562,3133,0,299,5562,3417\/4617016089107357","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2bc1\/Qx,B,0,199,5562,3133,0,299,5562,3417\/4617016089107357","credit":"keystone-sda.ch","creator":"Alessandro Crinari"},{"type":"ad","payload":"\/\/www.watson.ch\/api\/1.0\/slides\/reklamado.html","appearance":[{"width":300,"height":250}],"spamload":{"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"special","ad":"gallery-wp","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/special\/gallery-wp","id":"dfp_ad_gallery_wp","properties":{"loadOnInit":true,"min_width":0,"refresh":0},"sOfficeIP":"46.140.219.178"},{"text":"Unterschiede gibt es laut WHO bei der Ausbreitungsgeschwindigkeit: Influenza habe eine k\u00fcrzere Inkubationszeit zwischen Ansteckung und der Ausbildung erster Symptome, zudem erfolgten die Ansteckungen in den Infektionsketten rascher aufeinander. Bei Covid-19 liege dieses Intervall bei etwa 5 bis 6 Tagen, bei Influenza bei 3 Tagen. Das bedeute, dass sich Influenza rascher verbreiten kann als Covid-19.","short_text":"Unterschiede gibt es laut WHO bei der Ausbreitungsgeschwindigkeit: Influenza habe eine k\u00fcrzere Inkubationszeit zwischen Ansteckung und der Ausbildung erster Symptome, zudem erfolgten die Ansteckungen in den Infektionsketten rascher aufeinander. Bei Covid-19 liege dieses Intervall bei etwa 5 bis 6 \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7457\/Qx,A,0,0,6960,4640,2900,1933,1160,773\/3377103985012575","type":"img","slide_id":"11460","title":"CHINA EPIDEMIC COVID 19","width":"6960","height":"4640","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b699\/Qx,E,0,0,6960,4640,2900,1933,1160,773\/3377103985012575","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/66a3\/Qx,B,0,0,6960,4640,2900,1933,1160,773\/3377103985012575","credit":"keystone-sda.ch","creator":"ALEX PLAVEVSKI"},{"text":"Hinzu komme, dass bei Influenza oft schon vor der Auspr\u00e4gung von Symptomen weitere Menschen angesteckt w\u00fcrden. Bei Covid-19 seien zwar \u00dcbertragungen 24 bis 48 Stunden vor dem Auftreten von Symptomen bekannt, sie seien aber nach derzeitigem Kenntnisstand anders als bei der Grippe selten und spielten f\u00fcr die Weiterverbreitung kaum eine Rolle.","short_text":"Hinzu komme, dass bei Influenza oft schon vor der Auspr\u00e4gung von Symptomen weitere Menschen angesteckt w\u00fcrden. Bei Covid-19 seien zwar \u00dcbertragungen 24 bis 48 Stunden vor dem Auftreten von Symptomen bekannt, sie seien aber nach derzeitigem Kenntnisstand anders als bei der Grippe selten und \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/eb50\/Qx,A,0,0,5116,3773,2131,1572,852,628\/290779129452511","type":"img","slide_id":"11460","title":"CHINA HEALTH EPIDEMIC COVID-19","width":"5116","height":"3773","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5ddf\/Qx,E,0,0,5116,3773,2131,1572,852,628\/290779129452511","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9c24\/Qx,B,0,0,5116,3773,2131,1572,852,628\/290779129452511","credit":"keystone-sda.ch","creator":"ALEX PLAVEVSKI"},{"text":"Ein weiteres wichtiges Kennzeichen ist die Ansteckungsrate. Das neue Coronavirus Sars-CoV-2 wird nach WHO-Daten von einem Infizierten im Mittel an zwei bis zweieinhalb weitere Menschen weitergegeben - und damit an mehr als bei Influenza. Wegen der unsicheren Datenlage und verschiedenen den Wert beeinflussenden Effekten sei ein Vergleich bei diesem Aspekt aber nur eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich, heisst es von der WHO.","short_text":"Ein weiteres wichtiges Kennzeichen ist die Ansteckungsrate. Das neue Coronavirus Sars-CoV-2 wird nach WHO-Daten von einem Infizierten im Mittel an zwei bis zweieinhalb weitere Menschen weitergegeben - und damit an mehr als bei Influenza. Wegen der unsicheren Datenlage und verschiedenen den Wert \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8e44\/Qx,A,0,0,6960,4640,2900,1933,1160,773\/406867131011247","type":"img","slide_id":"11460","title":"CHINA EPIDEMIC COVID 19","width":"6960","height":"4640","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e343\/Qx,E,0,0,6960,4640,2900,1933,1160,773\/406867131011247","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a216\/Qx,B,0,0,6960,4640,2900,1933,1160,773\/406867131011247","credit":"keystone-sda.ch","creator":"ALEX PLAVEVSKI"},{"text":"Erhebliche Unterschiede gibt es im Bezug auf Kinder: \u00abKinder sind bedeutsame Treiber f\u00fcr die \u00dcbertragung von Influenzaviren in der Gemeinschaft\u00bb, so die WHO. F\u00fcr den Covid-19-Erreger zeigten erste Auswertungen, dass Kinder weniger betroffen sind als Erwachsene und nur selten deutliche Symptome entwickeln. Vorl\u00e4ufige Daten lassen demnach zudem annehmen, dass Kinder sich vor allem bei Erwachsenen anstecken - Erwachsene aber umgekehrt kaum bei Kindern.","short_text":"Erhebliche Unterschiede gibt es im Bezug auf Kinder: \u00abKinder sind bedeutsame Treiber f\u00fcr die \u00dcbertragung von Influenzaviren in der Gemeinschaft\u00bb, so die WHO. F\u00fcr den Covid-19-Erreger zeigten erste Auswertungen, dass Kinder weniger betroffen sind als Erwachsene und nur selten deutliche Symptome \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/3a73\/Qx,A,0,0,5209,3473,2170,1447,868,578\/7024548498141059","type":"img","slide_id":"11460","title":"SUISSE HOPITAL FRIBOURG CORONAVIRUS","width":"5209","height":"3473","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5774\/Qx,E,0,0,5209,3473,2170,1447,868,578\/7024548498141059","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1621\/Qx,B,0,0,5209,3473,2170,1447,868,578\/7024548498141059","credit":"keystone-sda.ch","creator":"LAURENT GILLIERON"},{"text":"Schwere bis lebensbedrohliche Verl\u00e4ufe gibt es nach bisherigen Auswertungen bei Covid-19 h\u00e4ufiger als bei der Grippe. Der WHO zufolge ist der Verlauf bei 15 Prozent der Infizierten so schwer, dass eine zus\u00e4tzliche Versorgung mit Sauerstoff n\u00f6tig wird.","short_text":"Schwere bis lebensbedrohliche Verl\u00e4ufe gibt es nach bisherigen Auswertungen bei Covid-19 h\u00e4ufiger als bei der Grippe. Der WHO zufolge ist der Verlauf bei 15 Prozent der Infizierten so schwer, dass eine zus\u00e4tzliche Versorgung mit Sauerstoff n\u00f6tig wird.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/06da\/Qx,A,0,0,6000,4000,2500,1666,1000,666\/115623377543033","type":"img","slide_id":"11460","title":"AFGHANISTAN EPIDEMIC COVID 19 CORONAVIRUS","width":"6000","height":"4000","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6bdd\/Qx,E,0,0,6000,4000,2500,1666,1000,666\/115623377543033","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2a88\/Qx,B,0,0,6000,4000,2500,1666,1000,666\/115623377543033","credit":"keystone-sda.ch","creator":"JALIL REZAYEE"},{"text":"Bei 5 Prozent der Infizierten ist demnach k\u00fcnstliche Beatmung n\u00f6tig. Auch die Todesrate liegt wohl h\u00f6her als bei der normalen saisonalen Grippewelle - exakte Angaben lassen sich dazu aber derzeit kaum machen.","short_text":"Bei 5 Prozent der Infizierten ist demnach k\u00fcnstliche Beatmung n\u00f6tig. Auch die Todesrate liegt wohl h\u00f6her als bei der normalen saisonalen Grippewelle - exakte Angaben lassen sich dazu aber derzeit kaum machen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/17d4\/Qx,A,0,0,4500,3028,1875,1261,750,504\/762583323157151","type":"img","slide_id":"11460","title":"Virus Outbreak Thailand","width":"4500","height":"3028","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a15b\/Qx,E,0,0,4500,3028,1875,1261,750,504\/762583323157151","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/60a0\/Qx,B,0,0,4500,3028,1875,1261,750,504\/762583323157151","credit":"keystone-sda.ch","creator":"Sakchai Lalit"},{"text":"Als besonders von schweren Verl\u00e4ufen betroffene Risikogruppen gelten bei Influenza Kinder, Schwangere, \u00c4ltere sowie Menschen mit chronischen Krankheiten oder geschw\u00e4chtem Immunsystem. Bei Covid-19 geh\u00f6ren Kinder und Schwangere nach derzeitigem Wissensstand nicht zu den Risikogruppen.","short_text":"Als besonders von schweren Verl\u00e4ufen betroffene Risikogruppen gelten bei Influenza Kinder, Schwangere, \u00c4ltere sowie Menschen mit chronischen Krankheiten oder geschw\u00e4chtem Immunsystem. Bei Covid-19 geh\u00f6ren Kinder und Schwangere nach derzeitigem Wissensstand nicht zu den Risikogruppen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/16d5\/Qx,A,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/7416769187015536","type":"img","slide_id":"11460","title":"ITALY  HEALTH CORONAVIRUS COVID EPIDEMIC","width":"3072","height":"2048","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a05a\/Qx,E,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/7416769187015536","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/61a1\/Qx,B,0,0,3072,2048,1280,853,512,341\/7416769187015536","credit":"keystone-sda.ch","creator":"NICOLA FOSSELLA"},{"text":"Zu beachten ist auch der Unterschied bei den M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Behandlung und Vorsorge. \u00abZwar gibt es bereits eine Reihe klinischer Tests von Medikamenten in China, und es sind mehr als 20 Impfstoffe gegen Covid-19 in der Entwicklung, bisher aber gibt es keine zugelassenen Impfstoffe oder Therapien f\u00fcr Covid-19\u00bb, so die WHO. Bei Influenza hingegen gebe es sowohl sch\u00fctzende Impfungen als auch zugelassene antivirale Medikamente.","short_text":"Zu beachten ist auch der Unterschied bei den M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Behandlung und Vorsorge. \u00abZwar gibt es bereits eine Reihe klinischer Tests von Medikamenten in China, und es sind mehr als 20 Impfstoffe gegen Covid-19 in der Entwicklung, bisher aber gibt es keine zugelassenen Impfstoffe oder \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/329a\/Qx,A,0,0,6688,4459,2786,1857,1114,743\/5182509571836154","type":"img","slide_id":"11460","title":"CHINA EPIDEMIC COVID 19","width":"6688","height":"4459","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f054\/Qx,E,0,0,6688,4459,2786,1857,1114,743\/5182509571836154","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/206e\/Qx,B,0,0,6688,4459,2786,1857,1114,743\/5182509571836154","credit":"keystone-sda.ch","creator":"ALEX PLAVEVSKI"}],"SlideTag":[{"id":"728","name":"International","navi_tag":true}],"SlidePreview":[{"id":"8986","name":"Ber\u00fchmte Sportler aus dem Kanton Tessin","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/10ad\/Qx,B,355,0,3292,3298,1720,1541,682,606\/2207311984723982","countImages":24,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/8986-beruehmte-sportler-aus-dem-kanton-tessin"},{"id":"10192","name":"Die 10 Stadien der EM 2024 in Deutschland","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4561\/Qx,B,0,0,3000,2000,1250,833,500,333\/3122791347094615","countImages":10,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10192-die-10-stadien-der-em-2024-in-deutschland"},{"id":"9493","name":"Blick ins Archiv: Der Engadin Skimarathon","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/384b\/Qx,B,0,0,1300,908,541,378,216,151\/8251098447804300","countImages":34,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9493-blick-ins-archiv-der-engadin-skimarathon"},{"id":"9326","name":"Eindr\u00fcckliche Rekordmarken aus dem Ski-Weltcup","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/36e1\/Qx,B,517,314,553,553,670,479,160,216\/7618917651315444","countImages":23,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9326-eindrueckliche-rekordmarken-aus-dem-ski-weltcup"},{"id":"9644","name":"Treue Seelen, die als Profi nur f\u00fcr einen Klub aufliefen","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8fca\/Qx,B,0,78,4767,2681,2476,1055,934,734\/4965232368021450","countImages":11,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9644-treue-seelen-die-als-profi-nur-fuer-einen-klub-aufliefen"},{"id":"10499","name":"Die sch\u00f6nsten Bilder der Ski-WM in Are 2007","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/45a2\/Qx,B,0,0,1300,787,541,327,216,131\/8980724897777862","countImages":25,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10499-die-schoensten-bilder-der-ski-wm-in-are-2007"},{"id":"10690","name":"Bern feiert 2019 seine Meisterhelden vom SCB","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4632\/Qx,B,0,0,4017,2678,1673,1115,669,446\/7640746125656974","countImages":10,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10690-bern-feiert-2019-seine-meisterhelden-vom-scb"},{"id":"5874","name":"Todesf\u00e4lle im Radsport","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/bb3e\/Qx,B,799,1223,2762,1554,1078,1428,864,484\/5855587894314096","countImages":17,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/5874-todesfaelle-im-radsport"},{"id":"10700","name":"Die Chronologie im Fall Caster Semenya","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9ce3\/Qx,B,0,0,4595,3063,1914,1276,765,510\/8410948813299907","countImages":15,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10700-die-chronologie-im-fall-caster-semenya"}]}</script>
</div>                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet commercial">
                                                    
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_quer_wp3'
	 data-ad='quer-wp3'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='false'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":["fluid",[1,1],[300,50],[300,75],[300,250],[300,600],[320,50],[320,64],[320,160],[320,416],[320,480],[336,280],[728,90],[800,250],[970,118],[970,250],[994,118],[994,250],[994,500],[1026,600],[1026,250]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"quer-wp3","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/quer-wp3","id":"dfp_ad_quer_wp3","properties":{"loadOnInit":false,"min_width":0,"refresh":0}}, false);
</script>
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="647814110"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/wissen/coronavirus/647814110-corona-test-was-verraet-der-ct-wert-ueber-die-ansteckungsgefahr">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/cf56/Qx,362,0,0,5184,3456,2160,1440,864,576/4357103603746452"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Corona-Test: Was verrät der Ct-Wert über die Ansteckungsgefahr?				</div></h2>

					<p class="author">von  Melanie Weiner</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>20</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="411299141"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/411299141-coronavirus-fallzahlen-in-italien-frankreich-und-deutschland-steigen">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/21d4/Qx,361,0,0,1199,901,0,0,1199,901/1544028755719727"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Stabilere Fallzahlen bei uns, doch die Kurven unserer Nachbarn zeigen steil nach oben				</div></h2>

					<p class="author">von Lea Senn</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>161</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>6</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="697960324"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/697960324-corona-hast-du-die-pk-des-bundes-verpasst-das-wichtigste-in-5-punkten">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/2db9/Qx,360,591,429,4113,2359,2313,496,557,558/2472421248893440"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Hast du die Corona-PK des Bundes verpasst? Das Wichtigste in 5 Punkten				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>4</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet commercial">
                                                    
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_quer_wp4'
	 data-ad='quer-wp4'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='false'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":["fluid",[1,1],[300,50],[300,75],[300,250],[300,600],[320,50],[320,64],[320,160],[320,416],[320,480],[336,280],[728,90],[800,250],[970,118],[970,250],[994,118],[994,250],[994,500],[1026,600],[1026,250]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"quer-wp4","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/quer-wp4","id":"dfp_ad_quer_wp4","properties":{"loadOnInit":false,"min_width":0,"refresh":0}}, false);
</script>
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="623646258"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/coronavirus/bundesrat/623646258-pressekonferenz-bundesrat-am-11-11-zu-corona-das-musst-du-wissen">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/6924/Qx,261,64,64,3795,2486,602,258,2721,1332/1970836052167615"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Die Corona-Fallzahlen bleiben hoch – Bundesrat trifft sich zu einer Sitzung				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="194402961"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/194402961-corona-ist-die-ansteckungsgefahr-in-restaurants-groesser-als-vermutet">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/26b6/Qx,260,0,0,5755,3844,2398,1602,959,641/6727322082842693"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Corona: Ist die Ansteckungsgefahr in Restaurants grösser als vermutet?				</div></h2>

					<p class="author">von  Melanie Weiner</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>49</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>10</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="188669435"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/188669435-corona-schweiz-das-stille-sterben-in-den-heimen">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/b093/Qx,362,93,51,763,615,172,69,636,430/5855067451471727"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Corona-Infizierte: Das stille Sterben in den Heimen				</div></h2>

					<p class="author">von Reto Fehr</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>131</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>50</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="836376532"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/wissen/836376532-corona-impfstoff-von-pfizer-und-biontech-so-viel-kostet-er">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/dfcf/Qx,361,22,84,978,664,39,106,685,358/1177121757375890"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					So viel soll der neue Corona-Impfstoff kosten				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>24</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="111306710"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/111306710-coronavirus-schnelltests-werden-bisher-kaum-in-der-schweiz-durchgefuehrt">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/23e5/Qx,360,0,0,2394,1604,773,296,998,768/5393924121789295"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Kaum Schnelltests in der Schweiz durchgeführt – auch wegen der Skepsis der Hausärzte				</div></h2>

					<p class="author">von dominic wirth</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>16</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>6</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="267084597"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/267084597-coronavirus-hohe-zahlen-in-der-westschweiz-trotz-strengen-massnahmen">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/3a34/Qx,362,22,22,1155,856,139,22,978,789/2362039767206983"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Zwei Wochen nach den neuen Massnahmen: In diesen Kantonen legt Corona noch immer zu				</div></h2>

					<p class="author">von Lea Senn</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>108</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="588790808"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/588790808-coronavirus-wieso-die-corona-impfung-erst-im-herbst-2021-kommen-koennte">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/aa35/Qx,361,0,157,2046,1381,555,233,943,586/6072211596515594"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Covid-Impfung erst im Herbst 2021? Wieso es trotz Fortschritten noch lange dauern könnte				</div></h2>

					<p class="author">von andreas möckli, kari kälin</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>31</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="139118356"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/deutschland/139118356-corona-demos-in-deutschland-so-uebel-sind-querdenken-demos-fuer-polizisten">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/93b7/Qx,360,0,1317,5367,2351,1473,2261,1427,992/7556959784337180"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					«Wurden lächelnd angehustet» – das hat ein deutscher Polizist über Corona-Demos zu sagen				</div></h2>

					<p class="author">von Julia Dombrowsky</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>47</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>16</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet y_16x9_desktop y_16x9_tablet y_1x1_mobile">
                                                    <div class="widget slideshow font_m">
	<script class="data" type="application/json">{"Slide":{"id":"11451","lead":"","name":"Spanische Grippe \u2013 die Mutter aller Pandemien","created":"2020-03-10 08:46:30","modified":"2020-03-16 15:45:28","ads_off":"0","images_full":false,"share_link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/!11451","status":"1","front":false,"count_images":20,"notes":"","viral":"0"},"SlideImage":[{"text":"25 bis 50 Millionen Menschenleben kostete die Pandemie, die von 1918 bis 1920 auf der ganzen Welt w\u00fctete. Nicht mal der Erste Weltkrieg holte sich so viele Opfer. In absoluten Zahlen war die Spanische Grippe in etwa so verheerend wie die Pest von 1348: Der Schwarze Tod riss damals ein Drittel der europ\u00e4ischen Bev\u00f6lkerung in den Tod. Spanisch nannte man die Grippe, weil die ersten Nachrichten \u00fcber die Krankheit von dort herkamen. Im Bild: Das Milit\u00e4r-Notfallkrankenhaus im Camp Funston in Kansas 1918, wo das Virus mit hoher Wahrscheinlichkeit erstmals ausbrach. quelle: <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Spanish_flu#\/media\/File:Emergency_hospital_during_Influenza_epidemic,_Camp_Funston,_Kansas_-_NCP_1603.jpg\" target=\"_blank\">wikimedia<\/a>","short_text":"25 bis 50 Millionen Menschenleben kostete die Pandemie, die von 1918 bis 1920 auf der ganzen Welt w\u00fctete. Nicht mal der Erste Weltkrieg holte sich so viele Opfer. In absoluten Zahlen war die Spanische Grippe in etwa so verheerend wie die Pest von 1348: Der Schwarze Tod riss damals ein Drittel der \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/87e8\/Qx,A,0,0,1024,772,426,321,170,128\/5956991501493045","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"1024","height":"772","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ac3d\/Qx,E,0,0,1024,772,426,321,170,128\/5956991501493045","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9a47\/Qx,B,0,0,1024,772,426,321,170,128\/5956991501493045","credit":"","creator":""},{"text":"Im Gegensatz zu kriegsf\u00fchrenden L\u00e4ndern war die Zensur im neutralen Spanien nicht so strikt, sodass \u00fcber das Ausmass nicht geschwiegen wurde: Ende Mai 1918 waren im ganzen Land 8 Millionen Menschen infiziert \u2013 darunter auch der spanische K\u00f6nig Alfons XIII. Allerdings verlief diese erste Welle noch relativ harmlos, sie wies keine merklich h\u00f6here Todesrate als eine normale Grippe auf. Hier sehen wir einen Schaffner, der Fahrg\u00e4sten ohne Schutzmaske die Mitfahrt verweigert, Seattle, 1918. quelle: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Spanische_Grippe#\/media\/Datei:165-WW-269B-11-trolley-l.jpg\" target=\"_blank\">wikimedia<\/a>","short_text":"Im Gegensatz zu kriegsf\u00fchrenden L\u00e4ndern war die Zensur im neutralen Spanien nicht so strikt, sodass \u00fcber das Ausmass nicht geschwiegen wurde: Ende Mai 1918 waren im ganzen Land 8 Millionen Menschen infiziert \u2013 darunter auch der spanische K\u00f6nig Alfons XIII. Allerdings verlief diese erste Welle \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e3d0\/Qx,A,0,0,1024,1415,426,589,170,235\/6203269227260218","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"1024","height":"1415","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/50a0\/Qx,E,0,0,1024,1415,426,589,170,235\/6203269227260218","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d6b4\/Qx,B,0,0,1024,1415,426,589,170,235\/6203269227260218","credit":"","creator":""},{"text":"Erst die zweite Welle im Herbst 1918 riss so viele Menschen in den Tod. In der Schweiz infizierte sich die H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung, rund 25'000 Menschen starben. Die ersten Schweizer, die sich ansteckten, waren wohl die Frontsoldaten in der N\u00e4he des jurassischen Dorfes Bonfol, an der Grenze zu Frankreich. Sie wurden nach Hause geschickt \u2013 und brachten das Virus mit. Es holte sich besonders M\u00e4nner zwischen 20 und 40 Jahren, wohl weil sie in Milit\u00e4runterk\u00fcnften und Bunkern in engerem Kontakt miteinander standen als Frauen. Zu sehen ist hier das Milit\u00e4rnotspital in der Aula eines Schulhauses im Jura. quelle: NEM, Biel via <a href=\"https:\/\/geschichte.redcross.ch\/ereignisse\/ereignis\/der-kampf-gegen-die-spanische-grippe.html#group-content-24\" target=\"_blank\">geschichte.redcross.ch<\/a>","short_text":"Erst die zweite Welle im Herbst 1918 riss so viele Menschen in den Tod. In der Schweiz infizierte sich die H\u00e4lfte der Bev\u00f6lkerung, rund 25'000 Menschen starben. Die ersten Schweizer, die sich ansteckten, waren wohl die Frontsoldaten in der N\u00e4he des jurassischen Dorfes Bonfol, an der Grenze zu \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5859\/Qx,A,0,0,1000,560,416,233,166,93\/5583894784130317","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"1000","height":"560","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/3054\/Qx,E,0,0,1000,560,416,233,166,93\/5583894784130317","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f4ec\/Qx,B,0,0,1000,560,416,233,166,93\/5583894784130317","credit":"","creator":""},{"type":"ad","payload":"\/\/www.watson.ch\/api\/1.0\/slides\/reklamado.html","appearance":[{"width":300,"height":250}],"spamload":{"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"special","ad":"gallery-wp","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/special\/gallery-wp","id":"dfp_ad_gallery_wp","properties":{"loadOnInit":true,"min_width":0,"refresh":0},"sOfficeIP":"46.140.219.178"},{"text":"Wer nicht wieder gesund wurde, den konnte der Tod innert Stunden ereilen. Auf der Insel Java pflegte man zu sagen: \u00abMorgens krank, abends tot; abends krank, morgen tot.\u00bb Auf den Wangen von Infizierten begannen sich r\u00f6tliche Flecken zu bilden, dann breiteten sie sich \u00fcber das ganze Gesicht aus. Die Patienten spuckten Blut, ihre K\u00f6rper verf\u00e4rbten sich dunkelblau bis violett und schliesslich erstickten sie. Ihre Lungen \u2013 das ergab die Obduktion der Leichen \u2013 waren mit Blut vollgelaufen. Die meisten Todesf\u00e4lle verursachte nicht das Virus selbst, sondern eine zus\u00e4tzliche bakterielle Lungenentz\u00fcndung. Und f\u00fcr beides gab es kein Gegenmittel. Im Bild ist das Walter Reed Hospital in Washington, D.C. zu sehen, 1918\/1919. quelle: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Spanische_Grippe#\/media\/Datei:SpanishFluWardWalterReed.jpg\" target=\"_blank\">wikimedia<\/a>","short_text":"Wer nicht wieder gesund wurde, den konnte der Tod innert Stunden ereilen. Auf der Insel Java pflegte man zu sagen: \u00abMorgens krank, abends tot; abends krank, morgen tot.\u00bb Auf den Wangen von Infizierten begannen sich r\u00f6tliche Flecken zu bilden, dann breiteten sie sich \u00fcber das ganze Gesicht aus. \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ad55\/Qx,A,0,0,1920,1553,800,647,320,258\/5371412725932865","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"1920","height":"1553","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1e25\/Qx,E,0,0,1920,1553,800,647,320,258\/5371412725932865","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9831\/Qx,B,0,0,1920,1553,800,647,320,258\/5371412725932865","credit":"","creator":""},{"text":"Das Schweizerische Rote Kreuz mobilisierte die Helferinnen und lieferte Krankenbetten an die milit\u00e4rischen und zivilen Notspit\u00e4ler, die in Schulh\u00e4usern und Kinderg\u00e4rten eingerichtet wurden. Im Bild sehen wir ein volles Krankenzimmer in einem umfunktionierten Oltner Schulhaus. Die Bev\u00f6lkerung wurde ausserdem aufgefordert, Bettdecken und Matratzen zu spenden \u2013 und ihre Autos den \u00c4rzten zur Verf\u00fcgung zu stellen. quelle: <a href=\"https:\/\/geschichte.redcross.ch\/ereignisse\/ereignis\/der-kampf-gegen-die-spanische-grippe.html#group-content-23\" target=\"_blank\">Archiv Schweizerisches Rotes Kreuz<\/a>","short_text":"Das Schweizerische Rote Kreuz mobilisierte die Helferinnen und lieferte Krankenbetten an die milit\u00e4rischen und zivilen Notspit\u00e4ler, die in Schulh\u00e4usern und Kinderg\u00e4rten eingerichtet wurden. Im Bild sehen wir ein volles Krankenzimmer in einem umfunktionierten Oltner Schulhaus. Die Bev\u00f6lkerung \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e8b5\/Qx,A,0,0,1000,704,416,293,166,117\/5658516908303168","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"1000","height":"704","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/c360\/Qx,E,0,0,1000,704,416,293,166,117\/5658516908303168","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f51a\/Qx,B,0,0,1000,704,416,293,166,117\/5658516908303168","credit":"","creator":""},{"text":"Um die weitere Ausbreitung der Pandemie zu verhindern, machte die Schweiz dicht: Schulen, Kirchen und M\u00e4rkte blieben geschlossen. Tanz-, Theater- und Konzertauff\u00fchrungen wurden abgesagt. Neben Masken \u2013 im Bild zwei besonders modische Exemplare, von zwei Australierinnen getragen \u2013 wurden allerlei Wundermittel beworben: Seifen, Mundsp\u00fclungen und Nasensalben sollten helfen, den Erreger loszuwerden. quelle: <a href=\"https:\/\/www.abc.net.au\/news\/2020-03-04\/sisters-during-flu-pandemic-1\/12021624\" target=\"_blank\">national museum of australia<\/a>","short_text":"Um die weitere Ausbreitung der Pandemie zu verhindern, machte die Schweiz dicht: Schulen, Kirchen und M\u00e4rkte blieben geschlossen. Tanz-, Theater- und Konzertauff\u00fchrungen wurden abgesagt. Neben Masken \u2013 im Bild zwei besonders modische Exemplare, von zwei Australierinnen getragen \u2013 wurden \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f7a6\/Qx,A,0,0,940,627,391,261,156,104\/224763862627215","type":"img","slide_id":"11451","width":"940","height":"627","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5c55\/Qx,E,0,0,940,627,391,261,156,104\/224763862627215","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8933\/Qx,B,0,0,940,627,391,261,156,104\/224763862627215"},{"text":"Aber auch Staubsauger sollten die Schweizer sch\u00fctzen \u2013 allerdings f\u00fcr satte 750 Franken, wie dieses \nInserat vom 13. August 1918 im \u00abSchaffhauser Intelligenzblatt\u00bb informiert. quelle: <a href=\"https:\/\/www.shn.ch\/leben-leute\/nostalgie\/2018-01-22\/als-die-spanische-grippe-ueber-schaffhausen-kam\" target=\"_blank\">via Schaffhauser Nachrichten<\/a>","short_text":"Aber auch Staubsauger sollten die Schweizer sch\u00fctzen \u2013 allerdings f\u00fcr satte 750 Franken, wie dieses \nInserat vom 13. August 1918 im \u00abSchaffhauser Intelligenzblatt\u00bb informiert. quelle: <a href=\"https:\/\/www.shn.ch\/leben-leute\/nostalgie\/2018-01-22\/als-die-spanische-grippe-ueber-schaffhausen-kam\" \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/93cc\/Qx,A,0,0,389,411,162,171,64,68\/5865898776902024","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"389","height":"411","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7244\/Qx,E,0,0,389,411,162,171,64,68\/5865898776902024","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/db6a\/Qx,B,0,0,389,411,162,171,64,68\/5865898776902024","credit":"","creator":""},{"text":"Und f\u00fcrs gefahrlose Telefonieren gab's den \u00abTelephon-Desinfektor\u00bb. quelle: <a href=\"https:\/\/geschichte.redcross.ch\/ereignisse\/ereignis\/der-kampf-gegen-die-spanische-grippe.html#group-content-29\" target=\"_blank\">Archiv Schweizerisches Rotes Kreuz<\/a>","short_text":"Und f\u00fcrs gefahrlose Telefonieren gab's den \u00abTelephon-Desinfektor\u00bb. quelle: <a href=\"https:\/\/geschichte.redcross.ch\/ereignisse\/ereignis\/der-kampf-gegen-die-spanische-grippe.html#group-content-29\" target=\"_blank\">Archiv Schweizerisches Rotes Kreuz<\/a>","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d14f\/Qx,A,0,0,1000,1296,416,540,166,216\/7517798219724202","type":"img","slide_id":"11451","width":"1000","height":"1296","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/623f\/Qx,E,0,0,1000,1296,416,540,166,216\/7517798219724202","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e42b\/Qx,B,0,0,1000,1296,416,540,166,216\/7517798219724202"},{"text":"In New York wiederum stellte man das Spucken auf der Strasse unter Strafe. Etwa 500 Personen wurden verhaftet, weil sie dagegen verstiessen. quelle: via <a href=\"http:\/\/www.orderofthegooddeath.com\/1918-forgotten-year-death\" target=\"_blank\">orderofthegooddeath<\/a>","short_text":"In New York wiederum stellte man das Spucken auf der Strasse unter Strafe. Etwa 500 Personen wurden verhaftet, weil sie dagegen verstiessen. quelle: via <a href=\"http:\/\/www.orderofthegooddeath.com\/1918-forgotten-year-death\" target=\"_blank\">orderofthegooddeath<\/a>","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e4db\/Qx,A,0,0,300,429,125,178,50,71\/8179764676357477","type":"img","slide_id":"11451","width":"300","height":"429","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0553\/Qx,E,0,0,300,429,125,178,50,71\/8179764676357477","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ac7d\/Qx,B,0,0,300,429,125,178,50,71\/8179764676357477"},{"text":"In vielen St\u00e4dten wurde auch das Tragen von Schutzmasken zur Pflicht: Hier zu sehen ein Strassenkehrer in New York, Oktober 1918. quelle: <a href=\"https:\/\/www.influenzaarchive.org\/cities\/city-newyork.html\" target=\"_blank\">influenzaarchive.org<\/a>","short_text":"In vielen St\u00e4dten wurde auch das Tragen von Schutzmasken zur Pflicht: Hier zu sehen ein Strassenkehrer in New York, Oktober 1918. quelle: <a href=\"https:\/\/www.influenzaarchive.org\/cities\/city-newyork.html\" target=\"_blank\">influenzaarchive.org<\/a>","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ca82\/Qx,A,0,0,463,700,192,291,77,116\/1385652078359432","type":"img","slide_id":"11451","width":"463","height":"700","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6171\/Qx,E,0,0,463,700,192,291,77,116\/1385652078359432","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b417\/Qx,B,0,0,463,700,192,291,77,116\/1385652078359432"},{"text":"Das Schweizer Milit\u00e4r berief zahlreiche zus\u00e4tzliche Krankenschwestern ein, die dann im zivilen Bereich fehlten. So war man auf Freiwillige angewiesen. Den behandelnden \u00c4rzten war es in dieser verzweifelten Situation vollkommen gleichg\u00fcltig, wer bei der Pflege half, \u00abwenn es \u00fcberhaupt nur ein Mensch sei\u00bb. Hier zu sehen sind Krankenschwestern der Pflegeschule La Source, die mit einer milit\u00e4rischen Verdienstmedaille ausgezeichnet wurden, November 1919. quelle: <a href=\"https:\/\/geschichte.redcross.ch\/ereignisse\/ereignis\/der-kampf-gegen-die-spanische-grippe.html#group-sidebar-9\" target=\"_blank\">Archiv Stiftung La Source, Lausanne<\/a>","short_text":"Das Schweizer Milit\u00e4r berief zahlreiche zus\u00e4tzliche Krankenschwestern ein, die dann im zivilen Bereich fehlten. So war man auf Freiwillige angewiesen. Den behandelnden \u00c4rzten war es in dieser verzweifelten Situation vollkommen gleichg\u00fcltig, wer bei der Pflege half, \u00abwenn es \u00fcberhaupt nur ein \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9a40\/Qx,A,0,0,1000,716,416,298,166,119\/8084435871360261","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"1000","height":"716","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b195\/Qx,E,0,0,1000,716,416,298,166,119\/8084435871360261","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/87ef\/Qx,B,0,0,1000,716,416,298,166,119\/8084435871360261","credit":"","creator":""},{"text":"Bis heute gilt die Spanische Grippe als eine der schlimmsten Pandemien der Weltgeschichte. Ihr fielen auch zahlreiche prominente Personen zum Opfer, so zum Beispiel Frederick Trump, der Grossvater des amerikanischen Pr\u00e4sidenten. quelle: <a href=\"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:1918_Influenza_Epidemic_Site.jpg#_ga=2.221137948.580612801.1583840666-384329278.1583840666\" target=\"_blank\">wikimedia<\/a>","short_text":"Bis heute gilt die Spanische Grippe als eine der schlimmsten Pandemien der Weltgeschichte. Ihr fielen auch zahlreiche prominente Personen zum Opfer, so zum Beispiel Frederick Trump, der Grossvater des amerikanischen Pr\u00e4sidenten. quelle: <a \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4591\/Qx,A,0,0,2048,1152,853,480,341,192\/6492974531580716","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"2048","height":"1152","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f6e1\/Qx,E,0,0,2048,1152,853,480,341,192\/6492974531580716","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/70f5\/Qx,B,0,0,2048,1152,853,480,341,192\/6492974531580716","credit":"","creator":""},{"text":"Da keine wirkungsvollen Heilmittel zur Verf\u00fcgung standen, versuchten die \u00c4rzte wenigstens das Fieber samt Sch\u00fcttelfrost, die starken Kopf- und Gliederschmerzen, den Husten und die Atemnot der Patienten zu lindern. In schweren F\u00e4llen griffen sie auf Opium, Morphium, Heroin oder Kokain zur\u00fcck. Viel mehr konnten sie nicht tun. Sie wussten zwar, dass Viren existierten, hatten aber wegen deren Winzigkeit noch nie welche gesehen \u2013 es gab noch keine Elektronenmikroskope und das genetische Material von Viren war noch nicht entdeckt worden. Im Bild: das Notspital M\u00fcnchhalden in Z\u00fcrich, 1918. quelle: <a href=\"https:\/\/geschichte.redcross.ch\/ereignisse\/ereignis\/der-kampf-gegen-die-spanische-grippe.html#group-content-31\" target=\"_blank\">Archiv Schweizerisches Rotes Kreuz<\/a>","short_text":"Da keine wirkungsvollen Heilmittel zur Verf\u00fcgung standen, versuchten die \u00c4rzte wenigstens das Fieber samt Sch\u00fcttelfrost, die starken Kopf- und Gliederschmerzen, den Husten und die Atemnot der Patienten zu lindern. In schweren F\u00e4llen griffen sie auf Opium, Morphium, Heroin oder Kokain zur\u00fcck. \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8e85\/Qx,A,0,0,800,672,333,280,133,112\/1961513425432922","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"800","height":"672","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e688\/Qx,E,0,0,800,672,333,280,133,112\/1961513425432922","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2230\/Qx,B,0,0,800,672,333,280,133,112\/1961513425432922","credit":"","creator":""},{"text":"Heute wissen die Forscher jedoch nicht nur, wie man ein Virus isoliert, sondern sie k\u00f6nnen auch seine genetische Sequenz analysieren und so einen Impfstoff entwickeln. <a href=\"https:\/\/www.watson.ch\/wissen\/international\/270503193-coronavirus-israelische-forscher-haben-einen-impfstoff\" target=\"_blank\">Genau dies geschieht aktuell im Falle des Coronavirus<\/a>. \nDoch nicht nur in den viel besseren Heil-M\u00f6glichkeiten unterscheidet sich die heutige Pandemie von der damals w\u00fctenden Spanischen Grippe. quelle: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Spanische_Grippe#\/media\/Datei:Reconstructed_Spanish_Flu_Virus.jpg\" target=\"_blank\">wikimedia<\/a>","short_text":"Heute wissen die Forscher jedoch nicht nur, wie man ein Virus isoliert, sondern sie k\u00f6nnen auch seine genetische Sequenz analysieren und so einen Impfstoff entwickeln. <a href=\"https:\/\/www.watson.ch\/wissen\/international\/270503193-coronavirus-israelische-forscher-haben-einen-impfstoff\" \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/675b\/Qx,A,0,0,2126,1312,885,546,354,218\/2434920715894775","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"2126","height":"1312","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d42b\/Qx,E,0,0,2126,1312,885,546,354,218\/2434920715894775","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/523f\/Qx,B,0,0,2126,1312,885,546,354,218\/2434920715894775","credit":"","creator":""},{"text":"Die massiv h\u00f6here Sterberate lag 1918 bei mindestens 2,5 Prozent. Zudem war die Spanische Grippe besonders gef\u00e4hrlich f\u00fcr Menschen zwischen 20 und 40 Jahren (99 % der Opfer waren unter 65). Um die Eigenart dieser Krankheit zu erkl\u00e4ren, geht eine Theorie davon aus, dass Jahrzehnte zuvor eine weniger t\u00f6dliche Version des Spanischen-Grippe-Virus grassiert habe, die sich wie eine gew\u00f6hnliche Grippe verbreitete. Dadurch h\u00e4tten die 1918 lebenden \u00e4lteren Menschen bereits Antik\u00f6rper entwickelt und seien so partiell immun gewesen. quelle: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Spanische_Grippe#\/media\/Datei:Spanish_flu_death_chart.png\" target=\"_blank\">wikimedia<\/a>","short_text":"Die massiv h\u00f6here Sterberate lag 1918 bei mindestens 2,5 Prozent. Zudem war die Spanische Grippe besonders gef\u00e4hrlich f\u00fcr Menschen zwischen 20 und 40 Jahren (99 % der Opfer waren unter 65). Um die Eigenart dieser Krankheit zu erkl\u00e4ren, geht eine Theorie davon aus, dass Jahrzehnte zuvor eine \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d0e0\/Qx,A,0,0,992,756,413,315,165,126\/7690381650919316","type":"img","slide_id":"11451","width":"992","height":"756","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b8ed\/Qx,E,0,0,992,756,413,315,165,126\/7690381650919316","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7c55\/Qx,B,0,0,992,756,413,315,165,126\/7690381650919316"},{"text":"Eine andere Vermutung ist, dass die Spanische Grippe das besonders bei jungen Leuten starke Immunsystem \u00fcberreagieren liess, sodass sich ihre Abwehrkr\u00e4fte gegen den eigenen K\u00f6rper richteten und unter anderem das Lungengewebe zerst\u00f6rt wurde. Nachgewiesen werden konnte dies an Menschenaffen mit dem nachkonstruierten Virus von 1918. quelle: via <a href=\"https:\/\/www.pinterest.ca\/pin\/491244271838768206\/\" target=\"_blank\">pinterest<\/a>","short_text":"Eine andere Vermutung ist, dass die Spanische Grippe das besonders bei jungen Leuten starke Immunsystem \u00fcberreagieren liess, sodass sich ihre Abwehrkr\u00e4fte gegen den eigenen K\u00f6rper richteten und unter anderem das Lungengewebe zerst\u00f6rt wurde. Nachgewiesen werden konnte dies an Menschenaffen mit \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8520\/Qx,A,0,0,5100,2864,2125,1193,850,477\/6417056558098645","type":"img","slide_id":"11451","width":"5100","height":"2864","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e827\/Qx,E,0,0,5100,2864,2125,1193,850,477\/6417056558098645","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a972\/Qx,B,0,0,5100,2864,2125,1193,850,477\/6417056558098645"},{"text":"Das Coronavirus dagegen t\u00f6tet vor allem \u00e4ltere Menschen und solche mit Vorerkrankungen, w\u00e4hrend Kinder und junge Leute kaum gef\u00e4hrdet scheinen. Verdachtsf\u00e4lle mit leichten Symptomen k\u00f6nnen heute sofort getestet und bei einem positiven Befund in Quarant\u00e4ne geschickt werden, w\u00e4hrend dazu 1918 keinerlei M\u00f6glichkeit bestand. quelle: <a href=\"https:\/\/www.influenzaarchive.org\/cities\/city-newyork.html\" target=\"_blank\">influenzaarchive<\/a>","short_text":"Das Coronavirus dagegen t\u00f6tet vor allem \u00e4ltere Menschen und solche mit Vorerkrankungen, w\u00e4hrend Kinder und junge Leute kaum gef\u00e4hrdet scheinen. Verdachtsf\u00e4lle mit leichten Symptomen k\u00f6nnen heute sofort getestet und bei einem positiven Befund in Quarant\u00e4ne geschickt werden, w\u00e4hrend dazu 1918 \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6be2\/Qx,A,0,0,460,700,191,291,76,116\/4269025748211049","type":"img","slide_id":"11451","width":"460","height":"700","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/c011\/Qx,E,0,0,460,700,191,291,76,116\/4269025748211049","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1577\/Qx,B,0,0,460,700,191,291,76,116\/4269025748211049"},{"text":"Auch die Kontakte einer infizierten Person konnten nicht zur\u00fcckverfolgt werden, die Spanische Grippe schien ganze St\u00e4dte auf einmal heimzusuchen. Hinzu kam die mangelnde Schutzausr\u00fcstung f\u00fcr das Gesundheitspersonal. Von den 742 Krankenschwestern des Schweizerischen Roten Kreuzes, die sich in den Kampf gegen das Virus begaben, starben 69. quelle: pinterest\n ","short_text":"Auch die Kontakte einer infizierten Person konnten nicht zur\u00fcckverfolgt werden, die Spanische Grippe schien ganze St\u00e4dte auf einmal heimzusuchen. Hinzu kam die mangelnde Schutzausr\u00fcstung f\u00fcr das Gesundheitspersonal. Von den 742 Krankenschwestern des Schweizerischen Roten Kreuzes, die sich in den \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6d99\/Qx,A,0,0,669,1024,278,426,111,170\/2705420444555313","type":"img","slide_id":"11451","width":"669","height":"1024","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/464c\/Qx,E,0,0,669,1024,278,426,111,170\/2705420444555313","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7036\/Qx,B,0,0,669,1024,278,426,111,170\/2705420444555313"},{"text":"Eine von Gordon Brewster in der \u00abIrish Weekly Independent\u00bb erschienene Karikatur, 1918. quelle: <a href=\"http:\/\/www.orderofthegooddeath.com\/1918-forgotten-year-death\" target=\"_blank\">orderofthegooddeath<\/a> ","short_text":"Eine von Gordon Brewster in der \u00abIrish Weekly Independent\u00bb erschienene Karikatur, 1918. quelle: <a href=\"http:\/\/www.orderofthegooddeath.com\/1918-forgotten-year-death\" target=\"_blank\">orderofthegooddeath<\/a> ","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a009\/Qx,A,0,0,400,391,166,162,66,65\/3550007367854679","type":"img","slide_id":"11451","width":"400","height":"391","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4181\/Qx,E,0,0,400,391,166,162,66,65\/3550007367854679","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e8af\/Qx,B,0,0,400,391,166,162,66,65\/3550007367854679"},{"text":"Der zweiten Infektions-Welle fielen damals so viele Menschen in so kurzer Zeit zum Opfer, dass es in Europa und den USA zu Engp\u00e4ssen bei der Sargproduktion kam. Weil sich die Toten in den Leichenkammern stauten, wurden viele von ihnen schliesslich in anonymen Massengr\u00e4bern beigesetzt. Im Bild ist die Beerdigung von Grippeopfern im kanadischen Labrador zu sehen. quelle: <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Spanische_Grippe#\/media\/Datei:Spanish_flu_victims_burial_North_River_Labrador_1918.JPG\" target=\"_blank\">wikimedia<\/a>","short_text":"Der zweiten Infektions-Welle fielen damals so viele Menschen in so kurzer Zeit zum Opfer, dass es in Europa und den USA zu Engp\u00e4ssen bei der Sargproduktion kam. Weil sich die Toten in den Leichenkammern stauten, wurden viele von ihnen schliesslich in anonymen Massengr\u00e4bern beigesetzt. Im Bild ist \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/eed0\/Qx,A,0,0,1280,871,533,362,213,145\/8670876398408380","type":"img","slide_id":"11451","title":"","width":"1280","height":"871","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/c505\/Qx,E,0,0,1280,871,533,362,213,145\/8670876398408380","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f37f\/Qx,B,0,0,1280,871,533,362,213,145\/8670876398408380","credit":"","creator":""}],"SlideTag":[{"id":"286","name":"Wissen","navi_tag":true},{"id":"532","name":"History","navi_tag":false},{"id":"1049","name":"History Porn","navi_tag":false}],"SlidePreview":[{"id":"8986","name":"Ber\u00fchmte Sportler aus dem Kanton Tessin","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/10ad\/Qx,B,355,0,3292,3298,1720,1541,682,606\/2207311984723982","countImages":24,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/8986-beruehmte-sportler-aus-dem-kanton-tessin"},{"id":"10192","name":"Die 10 Stadien der EM 2024 in Deutschland","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4561\/Qx,B,0,0,3000,2000,1250,833,500,333\/3122791347094615","countImages":10,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10192-die-10-stadien-der-em-2024-in-deutschland"},{"id":"9493","name":"Blick ins Archiv: Der Engadin Skimarathon","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/384b\/Qx,B,0,0,1300,908,541,378,216,151\/8251098447804300","countImages":34,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9493-blick-ins-archiv-der-engadin-skimarathon"},{"id":"9326","name":"Eindr\u00fcckliche Rekordmarken aus dem Ski-Weltcup","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/36e1\/Qx,B,517,314,553,553,670,479,160,216\/7618917651315444","countImages":23,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9326-eindrueckliche-rekordmarken-aus-dem-ski-weltcup"},{"id":"9644","name":"Treue Seelen, die als Profi nur f\u00fcr einen Klub aufliefen","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8fca\/Qx,B,0,78,4767,2681,2476,1055,934,734\/4965232368021450","countImages":11,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9644-treue-seelen-die-als-profi-nur-fuer-einen-klub-aufliefen"},{"id":"10499","name":"Die sch\u00f6nsten Bilder der Ski-WM in Are 2007","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/45a2\/Qx,B,0,0,1300,787,541,327,216,131\/8980724897777862","countImages":25,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10499-die-schoensten-bilder-der-ski-wm-in-are-2007"},{"id":"10690","name":"Bern feiert 2019 seine Meisterhelden vom SCB","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4632\/Qx,B,0,0,4017,2678,1673,1115,669,446\/7640746125656974","countImages":10,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10690-bern-feiert-2019-seine-meisterhelden-vom-scb"},{"id":"5874","name":"Todesf\u00e4lle im Radsport","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/bb3e\/Qx,B,799,1223,2762,1554,1078,1428,864,484\/5855587894314096","countImages":17,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/5874-todesfaelle-im-radsport"},{"id":"10700","name":"Die Chronologie im Fall Caster Semenya","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9ce3\/Qx,B,0,0,4595,3063,1914,1276,765,510\/8410948813299907","countImages":15,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10700-die-chronologie-im-fall-caster-semenya"}]}</script>
</div>                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet commercial">
                                                    
<div class="dfp_ad"
	 id='dfp_ad_quer_wp5'
	 data-ad='quer-wp5'
	 data-placement='fronten'
	 data-loadOnInit='false'
	 data-refresh='0'>
</div>


<script>
    WTK.AD.initAdvertisement( {"appearance":["fluid",[1,1],[300,50],[300,75],[300,250],[300,600],[320,50],[320,64],[320,160],[320,416],[320,480],[336,280],[728,90],[800,250],[970,118],[970,250],[994,118],[994,250],[994,500],[1026,600],[1026,250]],"spamload":{"tags":"coronavirus","dow":1,"environment":"default_browser","uac":0},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"fronten","ad":"quer-wp5","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/fronten\/quer-wp5","id":"dfp_ad_quer_wp5","properties":{"loadOnInit":false,"min_width":0,"refresh":0}}, false);
</script>
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="675062578"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/675062578-hast-du-die-corona-pk-des-bundes-verpasst-das-wichtigste-in-6-punkten">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/5cb1/Qx,261,0,77,995,691,419,181,170,128/8725067340427250"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Hast du die Corona-PK des Bundes verpasst? Das Wichtigste in 6 Punkten				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>51</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="633201138"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/weihnachten/633201138-weihnachtsmaerkte-schweiz-2020-diese-maerkte-finden-trotz-corona-statt">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/3211/Qx,260,0,606,5994,3398,2208,922,631,632/2779299746954697"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Zwei Weihnachtsmärkte machen es (bald) vor: So können Märkte trotz Corona stattfinden 				</div></h2>

					<p class="author">von Chantal Stäubli</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>40</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>20</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="977692437"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/skandinavien/977692437-verwirrung-um-radikale-nerz-toetung-in-daenemark">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/8d0d/Qx,362,24,24,974,721,466,315,293,291/3254530594392180"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					«Wir haben einen Fehler begangen» – Verwirrung um radikale Nerz-Tötung in Dänemark 				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>109</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>57</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="402533575"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/wissen/schweiz/402533575-pfizer-und-biontech-alles-was-du-zum-corona-impfstoff-wissen-musst">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/6830/Qx,361,227,0,2586,1508,227,0,2586,1508/4240611437713535"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Warum ist das Resultat zu BNT162b2 so bahnbrechend? 7 Fragen und Antworten zum Impfstoff				</div></h2>

					<p class="author">von Sarah Serafini, Daniel Huber</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>57</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>9</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="549179529"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/549179529-coronakrise-fuehrt-zu-mehr-haeuslicher-gewalt">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/d544/Qx,360,0,0,0,0,0,0,0,0/7515362507246181"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Coronakrise führt zu mehr häuslicher Gewalt				</div></h2>

					<p class="author">von Maja Briner</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>31</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>29</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_1_1">

		                                                <div class="region x_full_desktop x_full_tablet y_16x9_desktop y_16x9_tablet y_1x1_mobile">
                                                    <div class="widget slideshow font_m">
	<script class="data" type="application/json">{"Slide":{"id":"11494","lead":"57 Tage \u2013 also keine zwei Monate \u2013 dauerte es von den ersten Meldungen \u00fcber ein neuartiges Virus in China bis zum ersten Coronavirus-Fall in der Schweiz. Ein R\u00fcckblick. ","name":"So kam das Coronavirus in die Schweiz \u2013 eine Chronologie","created":"2020-03-27 09:10:04","modified":"2020-10-20 06:01:44","ads_off":"0","images_full":false,"share_link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/!11494","status":"1","front":true,"count_images":41,"notes":"Corona-Virus, Epidemie, Geschichte, Ansteckung, Krankheit","viral":"0"},"SlideImage":[{"text":"<strong>31. Dezember: <\/strong>Erste Meldungen \u00fcber eine mysteri\u00f6se Lungenkrankheit, die in der zentralchinesischen Metropole Wuhan ausgebrochen ist, werden publiziert. 27 Erkrankte sind identifiziert.","short_text":"<strong>31. Dezember: <\/strong>Erste Meldungen \u00fcber eine mysteri\u00f6se Lungenkrankheit, die in der zentralchinesischen Metropole Wuhan ausgebrochen ist, werden publiziert. 27 Erkrankte sind identifiziert.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f0b8\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/4446077790045361","type":"img","slide_id":"11494","title":"CHINA HEALTH VIRUS","width":"4194","height":"2666","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b460\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/4446077790045361","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/03e2\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/4446077790045361","credit":"EPA","creator":"STRINGER"},{"text":"<strong>11. Januar:<\/strong> Erstmals stirbt ein Patient an der neuen Lungenkrankheit. Sieben Patienten befinden sich in einem kritischen Zustand.","short_text":"<strong>11. Januar:<\/strong> Erstmals stirbt ein Patient an der neuen Lungenkrankheit. Sieben Patienten befinden sich in einem kritischen Zustand.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/cb14\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/8115067532234172","type":"img","slide_id":"11494","title":"CHINA EPIDEMIC CORONAVIRUS","width":"3936","height":"2624","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8fcc\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/8115067532234172","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/384e\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/8115067532234172","credit":"EPA","creator":"XIONG QI \/ XINHUA"},{"text":"<strong>15. Januar: <\/strong>Das neuartige Coronavirus wird ausserhalb Chinas best\u00e4tigt. Der Erreger wird mit Hilfe einer Genom-Analyse bei einer Frau in Thailand nachgewiesen.","short_text":"<strong>15. Januar: <\/strong>Das neuartige Coronavirus wird ausserhalb Chinas best\u00e4tigt. Der Erreger wird mit Hilfe einer Genom-Analyse bei einer Frau in Thailand nachgewiesen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8aee\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/1893074355820908","type":"img","slide_id":"11494","title":"THAILAND EPIDEMIC COVID-19 CORONAVIRUS","width":"5472","height":"3648","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ce36\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/1893074355820908","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/79b4\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/1893074355820908","credit":"EPA","creator":"DIEGO AZUBEL"},{"type":"ad","payload":"\/\/www.watson.ch\/api\/1.0\/slides\/reklamado.html","appearance":[{"width":300,"height":250}],"spamload":{"environment":"newsapp","uac":1,"rdid":"e18e2b5a-c9da-4293-b4ce-2a0ec4880e5b","is_lat":"0","idtype":"adid"},"network":"de-watson.ch","network_id":"149141352","placement":"special","ad":"gallery-wp","ad_unit_id":"\/149141352\/de-watson.ch\/special\/gallery-wp","id":"dfp_ad_gallery_wp","properties":{"loadOnInit":true,"min_width":0,"refresh":0},"sOfficeIP":"46.140.219.178"},{"text":"<strong>22. Januar: <\/strong>Krisentreffen der Weltgesundheitsorganisation WHO in Genf. Die Flugh\u00e4fen Z\u00fcrich und Genf warten vorerst ab.","short_text":"<strong>22. Januar: <\/strong>Krisentreffen der Weltgesundheitsorganisation WHO in Genf. Die Flugh\u00e4fen Z\u00fcrich und Genf warten vorerst ab.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8d2f\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/7696753008455716","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND WHO NOVEL CORONAVIRUS","width":"4814","height":"3209","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/c9f7\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/7696753008455716","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7e75\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/7696753008455716","credit":"EPA","creator":"SALVATORE DI NOLFI"},{"text":"<strong>23. Januar:<\/strong> Die chinesischen Beh\u00f6rden riegeln die Elf-Millionen-Metropole Wuhan ab. Das BAG \u00e4ussert sich \u00abeher beunruhigt\u00bb \u00fcber die Dynamik und Entwicklung des Coronavirus.","short_text":"<strong>23. Januar:<\/strong> Die chinesischen Beh\u00f6rden riegeln die Elf-Millionen-Metropole Wuhan ab. Das BAG \u00e4ussert sich \u00abeher beunruhigt\u00bb \u00fcber die Dynamik und Entwicklung des Coronavirus.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9058\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/6231614633888535","type":"img","slide_id":"11494","title":"CHINA DISEASES WUHAN SHUTS DOWN","width":"6397","height":"4264","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d480\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/6231614633888535","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6302\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/6231614633888535","credit":"EPA","creator":"STRINGER"},{"text":"<strong>25. Januar: <\/strong>Die neue Lungenkrankheit breitet sich in China stark aus und erreicht Europa. In Frankreich werden drei F\u00e4lle nachgewiesen.","short_text":"<strong>25. Januar: <\/strong>Die neue Lungenkrankheit breitet sich in China stark aus und erreicht Europa. In Frankreich werden drei F\u00e4lle nachgewiesen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5b19\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/8640808336760579","type":"img","slide_id":"11494","title":"FRANCE HEALTH CORONAVIRUS VIRUS EPIDEMIC","width":"3500","height":"2625","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1fc1\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/8640808336760579","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a843\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/8640808336760579","credit":"EPA","creator":"ARNOLD JEROCKI"},{"text":"<strong>26. Januar: <\/strong>Der Bund versch\u00e4rft die Meldepflicht zum Coronavirus. \u00c4rzte und Laboratorien m\u00fcssen F\u00e4lle mit Verdacht auf eine Corona-Infektion innerhalb von zwei Stunden den Beh\u00f6rden melden.","short_text":"<strong>26. Januar: <\/strong>Der Bund versch\u00e4rft die Meldepflicht zum Coronavirus. \u00c4rzte und Laboratorien m\u00fcssen F\u00e4lle mit Verdacht auf eine Corona-Infektion innerhalb von zwei Stunden den Beh\u00f6rden melden.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/69de\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/6221977680638816","type":"img","slide_id":"11494","title":"Switzerland Virus Outbreak","width":"4613","height":"3075","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2d06\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/6221977680638816","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9a84\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/6221977680638816","credit":"AP","creator":"Salvatore Di Nolfi"},{"text":"<strong>30. Januar: <\/strong>Das BAG schaltet eine kostenlose Hotline auf, um Fragen zum Coronavirus aus der Bev\u00f6lkerung zu beantworten.","short_text":"<strong>30. Januar: <\/strong>Das BAG schaltet eine kostenlose Hotline auf, um Fragen zum Coronavirus aus der Bev\u00f6lkerung zu beantworten.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6bec\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/1654947726050754","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ BASEL HOTLINE CORONAVIRUS","width":"4826","height":"3217","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2f34\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/1654947726050754","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/98b6\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/1654947726050754","credit":"KEYSTONE","creator":"GEORGIOS KEFALAS"},{"text":"<strong>7. Februar: <\/strong>In der Schweiz stehen Flugpassagiere im Fokus der Vorbeugungen gegen das Coronavirus. An den Flugh\u00e4fen werden sie mit Flugbl\u00e4ttern \u00fcber die Erkrankung informiert.","short_text":"<strong>7. Februar: <\/strong>In der Schweiz stehen Flugpassagiere im Fokus der Vorbeugungen gegen das Coronavirus. An den Flugh\u00e4fen werden sie mit Flugbl\u00e4ttern \u00fcber die Erkrankung informiert.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ec0f\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/653751663217484","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND PANDMEDIC CORONAVIRUS COVID-19","width":"4818","height":"3212","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/afc3\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/653751663217484","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5d1a\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/653751663217484","credit":"EPA","creator":"SALVATORE DI NOLFI"},{"text":"<strong>12. Februar:<\/strong> Die Post nimmt bis auf Weiteres keine Briefe oder Pakete nach China mehr an. Wegen des Coronavirus-Ausbruchs sind viele Fl\u00fcge nach China eingestellt worden.","short_text":"<strong>12. Februar:<\/strong> Die Post nimmt bis auf Weiteres keine Briefe oder Pakete nach China mehr an. Wegen des Coronavirus-Ausbruchs sind viele Fl\u00fcge nach China eingestellt worden.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4aa0\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/5523643712558325","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND CORONAVIRUS OUTBREAK","width":"5165","height":"3443","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0e78\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/5523643712558325","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b9fa\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/5523643712558325","credit":"KEYSTONE","creator":"LAURENT GILLIERON"},{"text":"<strong>21. Februar: <\/strong>Die Schweizer Gesundheitsbeh\u00f6rden nehmen \u00fcber 20 Personen in der Schweiz in Quarant\u00e4ne.","short_text":"<strong>21. Februar: <\/strong>Die Schweizer Gesundheitsbeh\u00f6rden nehmen \u00fcber 20 Personen in der Schweiz in Quarant\u00e4ne.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2501\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/4275976327053572","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ UNIVERSITAETSSPITAL ZUERICH","width":"1300","height":"867","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/61d9\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/4275976327053572","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d65b\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/4275976327053572","credit":"KEYSTONE","creator":"ENNIO LEANZA"},{"text":"<strong>25. Februar: <\/strong>In der Schweiz wird erstmals ein Fall des neuartigen Coronavirus best\u00e4tigt.","short_text":"<strong>25. Februar: <\/strong>In der Schweiz wird erstmals ein Fall des neuartigen Coronavirus best\u00e4tigt.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b2fe\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/8852596822321622","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND CORONAVIRUS OUTBREAK","width":"5252","height":"3349","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f626\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/8852596822321622","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/41a4\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/8852596822321622","credit":"KEYSTONE","creator":"DENIS BALIBOUSE"},{"text":"<strong>28. Februar: <\/strong>Der Bundesrat verbietet alle Grossevents mit mehr als 1000 Personen. Er ruft die \u00abbesondere Lage\u00bb gem\u00e4ss Epidemiengesetz aus. Er erl\u00e4sst drei Hygieneregeln.","short_text":"<strong>28. Februar: <\/strong>Der Bundesrat verbietet alle Grossevents mit mehr als 1000 Personen. Er ruft die \u00abbesondere Lage\u00bb gem\u00e4ss Epidemiengesetz aus. Er erl\u00e4sst drei Hygieneregeln.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1734\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/2574974220059546","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ EISHOCKEY LAUSANNE BERN","width":"5399","height":"3599","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/53ec\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/2574974220059546","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e46e\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/2574974220059546","credit":"KEYSTONE","creator":"LAURENT GILLIERON"},{"text":"<strong>2. M\u00e4rz: <\/strong>Erstmals wurde eine \u00dcbertragung innerhalb der Schweiz best\u00e4tigt. Der Bund versch\u00e4rft seine Kampagne und erl\u00e4sst drei weitere Hygieneregeln.","short_text":"<strong>2. M\u00e4rz: <\/strong>Erstmals wurde eine \u00dcbertragung innerhalb der Schweiz best\u00e4tigt. Der Bund versch\u00e4rft seine Kampagne und erl\u00e4sst drei weitere Hygieneregeln.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4d5e\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/7632132422547160","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ CORONAVIRUS TRACHTENABEND","width":"4972","height":"3316","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0986\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/7632132422547160","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/be04\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/7632132422547160","credit":"KEYSTONE","creator":"MARCEL BIERI"},{"text":"<strong>4. M\u00e4rz: <\/strong>Das Bundesamt f\u00fcr Gesundheit (BAG) erg\u00e4nzt seine Hygieneempfehlungen. Neu dazugekommen ist die Anweisung, Abstand zu halten.","short_text":"<strong>4. M\u00e4rz: <\/strong>Das Bundesamt f\u00fcr Gesundheit (BAG) erg\u00e4nzt seine Hygieneempfehlungen. Neu dazugekommen ist die Anweisung, Abstand zu halten.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a134\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/6549145085096128","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ BAG CORONAVIRUS","width":"5343","height":"3562","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e5ec\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/6549145085096128","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/526e\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/6549145085096128","credit":"KEYSTONE","creator":"MARCEL BIERI"},{"text":"<strong>5. M\u00e4rz: <\/strong>Das erste Coronavirus-Todesopfer in der Schweiz: Eine 74-j\u00e4hrige Frau stirbt im Universit\u00e4tsspital Lausanne. Insgesamt z\u00e4hlt die Schweiz 87 best\u00e4tigte Infektionen.","short_text":"<strong>5. M\u00e4rz: <\/strong>Das erste Coronavirus-Todesopfer in der Schweiz: Eine 74-j\u00e4hrige Frau stirbt im Universit\u00e4tsspital Lausanne. Insgesamt z\u00e4hlt die Schweiz 87 best\u00e4tigte Infektionen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/add7\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/6844582303515314","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND CORONAVIRUS OUTBREAK","width":"5472","height":"3648","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e90f\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/6844582303515314","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5e8d\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/6844582303515314","credit":"KEYSTONE","creator":"DENIS BALIBOUSE"},{"text":"<strong>6. M\u00e4rz:<\/strong> Der Bundesrat r\u00e4t von Besuchen in Alters- und Pflegeheimen sowie Spit\u00e4lern ab. \u00d6V-Reisen in Stosszeiten sollen wenn m\u00f6glich vermieden werden.","short_text":"<strong>6. M\u00e4rz:<\/strong> Der Bundesrat r\u00e4t von Besuchen in Alters- und Pflegeheimen sowie Spit\u00e4lern ab. \u00d6V-Reisen in Stosszeiten sollen wenn m\u00f6glich vermieden werden.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1c33\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/6093000012409196","type":"img","slide_id":"11494","title":"SUISSE CORONAVIRUS GARE CFF","width":"5183","height":"3455","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/58eb\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/6093000012409196","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ef69\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/6093000012409196","credit":"KEYSTONE","creator":"LEANDRE DUGGAN"},{"text":"<strong>8. M\u00e4rz: <\/strong>In Liestal BL stirbt das zweite Corona-Opfer der Schweiz. Die Zahl der Infizierten steigt auf 281.","short_text":"<strong>8. M\u00e4rz: <\/strong>In Liestal BL stirbt das zweite Corona-Opfer der Schweiz. Die Zahl der Infizierten steigt auf 281.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/913a\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/4618158561030593","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ SPITAL BASELLAND","width":"1024","height":"768","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d5e2\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/4618158561030593","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6260\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/4618158561030593","credit":"KEYSTONE","creator":"GEORGIOS KEFALAS"},{"text":"<strong>11. M\u00e4rz: <\/strong>Der Kanton Tessin ruft den Notstand aus und schliesst alle nicht-obligatorischen Schulen. Auch s\u00e4mtliche Kinos, Theater, Schwimmb\u00e4der, Clubs und \u00c4hnliches werden geschlossen. Die Zahl der Infizierten steigt schweizweit auf 645 F\u00e4lle.","short_text":"<strong>11. M\u00e4rz: <\/strong>Der Kanton Tessin ruft den Notstand aus und schliesst alle nicht-obligatorischen Schulen. Auch s\u00e4mtliche Kinos, Theater, Schwimmb\u00e4der, Clubs und \u00c4hnliches werden geschlossen. Die Zahl der Infizierten steigt schweizweit auf 645 F\u00e4lle.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/fe44\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/1162177450521600","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ CORONAVIRUS TESSIN NOTSTAND","width":"5348","height":"3565","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/ba9c\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/1162177450521600","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0d1e\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/1162177450521600","credit":"KEYSTONE","creator":"Alessandro Crinari"},{"text":"<strong>13. M\u00e4rz: <\/strong>Der Bundesrat schliesst alle Schulen. Veranstaltungen ab 100 Personen werden verboten. In Restaurants d\u00fcrfen sich nur noch 50 Personen aufhalten. 10 Milliarden Soforthilfe stehen f\u00fcr die Wirtschaft bereit.","short_text":"<strong>13. M\u00e4rz: <\/strong>Der Bundesrat schliesst alle Schulen. Veranstaltungen ab 100 Personen werden verboten. In Restaurants d\u00fcrfen sich nur noch 50 Personen aufhalten. 10 Milliarden Soforthilfe stehen f\u00fcr die Wirtschaft bereit.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/dd88\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/3106920302027701","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ TESSIN MITTELSCHULEN","width":"5568","height":"3712","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9950\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/3106920302027701","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2ed2\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/3106920302027701","credit":"TI-PRESS","creator":"SAMUEL GOLAY"},{"text":"<strong>14. M\u00e4rz: <\/strong>Einzelne Skigebiete bleiben trotz Verbot offen. Bundesrat Berset spricht ein Machtwort.","short_text":"<strong>14. M\u00e4rz: <\/strong>Einzelne Skigebiete bleiben trotz Verbot offen. Bundesrat Berset spricht ein Machtwort.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4265\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/1348481961293088","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ SKIGEBIET FLUMSERBERG CORONAVIRUS","width":"5172","height":"3448","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/06bd\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/1348481961293088","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b13f\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/1348481961293088","credit":"KEYSTONE","creator":"GIAN EHRENZELLER"},{"text":"<strong>15. M\u00e4rz: <\/strong>Das Parlament bricht seine Fr\u00fchlingssession ab. In der Schweiz sind 2220 F\u00e4lle positiv getestet. Basel-Land schliesst alle Restaurants und L\u00e4den, die nicht der Grundversorgung dienen.","short_text":"<strong>15. M\u00e4rz: <\/strong>Das Parlament bricht seine Fr\u00fchlingssession ab. In der Schweiz sind 2220 F\u00e4lle positiv getestet. Basel-Land schliesst alle Restaurants und L\u00e4den, die nicht der Grundversorgung dienen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a1ff\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/5633972074147567","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ CORONAVIRUS BUNDESHAUS BERN","width":"5493","height":"3662","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e527\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/5633972074147567","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/52a5\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/5633972074147567","credit":"KEYSTONE","creator":"ANTHONY ANEX"},{"text":"<strong>16. M\u00e4rz: <\/strong>Der Bundesrat erkl\u00e4rt die \u00abausserordentliche Lage\u00bb. Truppen werden mobilisiert, Veranstaltungen verboten. Gesch\u00e4fte und Lokale m\u00fcssen schliessen, nur Lebensmittell\u00e4den und Gesundheitseinrichtungen bleiben offen. Die Grenzen werden geschlossen.","short_text":"<strong>16. M\u00e4rz: <\/strong>Der Bundesrat erkl\u00e4rt die \u00abausserordentliche Lage\u00bb. Truppen werden mobilisiert, Veranstaltungen verboten. Gesch\u00e4fte und Lokale m\u00fcssen schliessen, nur Lebensmittell\u00e4den und Gesundheitseinrichtungen bleiben offen. Die Grenzen werden geschlossen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ab2f\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/6538597220461411","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND GOVERNMENT CORONAVIRUS","width":"5553","height":"3702","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/eff7\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/6538597220461411","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5875\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/6538597220461411","credit":"KEYSTONE","creator":"ANTHONY ANEX"},{"text":"<strong>18. M\u00e4rz: <\/strong>Der Bundesrat rationiert einzelne Schmerzmittel wie Dafalgan. Zudem wird die Volkabstimmung vom 17. Mai verschoben, Betreibungen sind bis am 4. April verboten.","short_text":"<strong>18. M\u00e4rz: <\/strong>Der Bundesrat rationiert einzelne Schmerzmittel wie Dafalgan. Zudem wird die Volkabstimmung vom 17. Mai verschoben, Betreibungen sind bis am 4. April verboten.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/eecf\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/1515959148494261","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ BUCHS AMAVITA APOTHEKE","width":"2400","height":"1600","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/aa17\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/1515959148494261","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1d95\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/1515959148494261","credit":"KEYSTONE","creator":"CHRISTIAN BEUTLER"},{"text":"<strong>19. M\u00e4rz: <\/strong>Das Angebot des \u00f6ffentlichen Verkehrs in der Schweiz wird schrittweise reduziert. Alle Urlaube in Rekrutenschulen und Wiederholungskursen sind gestrichen. Der Kanton Uri verh\u00e4ngt eine Ausgangssperre f\u00fcr Menschen \u00fcber 65 Jahre.","short_text":"<strong>19. M\u00e4rz: <\/strong>Das Angebot des \u00f6ffentlichen Verkehrs in der Schweiz wird schrittweise reduziert. Alle Urlaube in Rekrutenschulen und Wiederholungskursen sind gestrichen. Der Kanton Uri verh\u00e4ngt eine Ausgangssperre f\u00fcr Menschen \u00fcber 65 Jahre.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f2ce\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/4895769624499376","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND CORONAVIRUS OUTBREAK","width":"3791","height":"2527","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b616\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/4895769624499376","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0194\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/4895769624499376","credit":"KEYSTONE","creator":"JEAN-CHRISTOPHE BOTT"},{"text":"<strong>20. M\u00e4rz: <\/strong>Der Bundesrat verbietet Versammlungen mit mehr als 5 Personen. Zudem lanciert er ein 32-Milliarden-Hilfspaket f\u00fcr die Wirtschaft. Die St\u00e4dte Z\u00fcrich und Bern sperren einzelne Areale ab.","short_text":"<strong>20. M\u00e4rz: <\/strong>Der Bundesrat verbietet Versammlungen mit mehr als 5 Personen. Zudem lanciert er ein 32-Milliarden-Hilfspaket f\u00fcr die Wirtschaft. Die St\u00e4dte Z\u00fcrich und Bern sperren einzelne Areale ab.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ee0f\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/1646105158244505","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ MK SITUATION CORONAVIRUS","width":"3616","height":"2411","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/aad7\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/1646105158244505","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/1d55\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/1646105158244505","credit":"KEYSTONE","creator":"PETER KLAUNZER"},{"text":"<strong>21. M\u00e4rz: <\/strong>Der Kanton Uri hebt die Ausgangssperre f\u00fcr Senioren wieder auf. Die vom Bund beschlossenen Regeln lassen den Kantonen keinen Spielraum. 6113 F\u00e4lle sind in der Schweiz best\u00e4tigt. 56 Personen sind verstorben.","short_text":"<strong>21. M\u00e4rz: <\/strong>Der Kanton Uri hebt die Ausgangssperre f\u00fcr Senioren wieder auf. Die vom Bund beschlossenen Regeln lassen den Kantonen keinen Spielraum. 6113 F\u00e4lle sind in der Schweiz best\u00e4tigt. 56 Personen sind verstorben.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e7bd\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/3868496360581178","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ URI REGIERUNGSRAT WAHLEN","width":"5434","height":"3623","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a365\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/3868496360581178","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/14e7\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/3868496360581178","credit":"KEYSTONE","creator":"URS FLUEELER"},{"text":"<strong>22. M\u00e4rz: <\/strong>Das Tessin schliesst alle Baustellen und alle Betriebe, die die Hygienemassnahmen und Abstandsregeln nicht einhalten k\u00f6nnen.","short_text":"<strong>22. M\u00e4rz: <\/strong>Das Tessin schliesst alle Baustellen und alle Betriebe, die die Hygienemassnahmen und Abstandsregeln nicht einhalten k\u00f6nnen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2d9a\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/5699304693667340","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ TESSIN BAUSTELLEN CORONAVIRUS","width":"5568","height":"3712","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6942\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/5699304693667340","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/dec0\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/5699304693667340","credit":"TI-PRESS","creator":"DAVIDE AGOSTA"},{"text":"<strong>23. M\u00e4rz: <\/strong>Rund 15'000 Schweizerinnen und Schweizer sind im Ausland blockiert. Das Aussendepartement hat die gr\u00f6sste R\u00fcckholaktion aller bisherigen Zeiten gestartet.","short_text":"<strong>23. M\u00e4rz: <\/strong>Rund 15'000 Schweizerinnen und Schweizer sind im Ausland blockiert. Das Aussendepartement hat die gr\u00f6sste R\u00fcckholaktion aller bisherigen Zeiten gestartet.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4eba\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/1364049388624417","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ SWISS AIRLINE CHINA","width":"7246","height":"4836","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0a62\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/1364049388624417","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/bde0\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/1364049388624417","credit":"KEYSTONE","creator":"CHRISTIAN BEUTLER"},{"text":"<strong>24. M\u00e4rz: <\/strong>In der Schweiz gibt es bereits 90 Todesf\u00e4lle. Fast 9000 Personen haben sich mit dem Virus angesteckt.","short_text":"<strong>24. M\u00e4rz: <\/strong>In der Schweiz gibt es bereits 90 Todesf\u00e4lle. Fast 9000 Personen haben sich mit dem Virus angesteckt.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2f0e\/Qx,A,0,0,0,0,0,0,0,0\/668987683415133","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND PANDEMIC CORONAVIRUS COVID19","width":"3642","height":"2428","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/6cc2\/Qx,E,0,0,0,0,0,0,0,0\/668987683415133","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9e1b\/Qx,B,0,0,0,0,0,0,0,0\/668987683415133","credit":"EPA","creator":"LAURENT GILLIERON"},{"text":"<strong>25. M\u00e4rz:<\/strong> Ueli Maurer hat mit den Banken einen Deal ausgehandelt. Unternehmen k\u00f6nnen zu einem g\u00fcnstigen Zins Kredite aufnehmen.","short_text":"<strong>25. M\u00e4rz:<\/strong> Ueli Maurer hat mit den Banken einen Deal ausgehandelt. Unternehmen k\u00f6nnen zu einem g\u00fcnstigen Zins Kredite aufnehmen.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/109e\/Qx,A,0,0,4409,2939,1837,1224,734,489\/3376595184437741","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND GOVERNMENT CORONAVIRUS","width":"4409","height":"2939","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7d99\/Qx,E,0,0,4409,2939,1837,1224,734,489\/3376595184437741","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/3ccc\/Qx,B,0,0,4409,2939,1837,1224,734,489\/3376595184437741","credit":"keystone-sda.ch","creator":"ALESSANDRO DELLA VALLE"},{"text":"<strong>28. M\u00e4rz:<\/strong> Die schlimmsten Bef\u00fcrchtungen bleiben zun\u00e4chst aus. Dennoch k\u00e4mpfen in der Schweiz 280 Personen am Beatmungsger\u00e4t um ihr Leben.","short_text":"<strong>28. M\u00e4rz:<\/strong> Die schlimmsten Bef\u00fcrchtungen bleiben zun\u00e4chst aus. Dennoch k\u00e4mpfen in der Schweiz 280 Personen am Beatmungsger\u00e4t um ihr Leben.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/d40e\/Qx,A,0,0,4924,3283,2051,1367,820,547\/7809383180594590","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND PANDEMIC CORONAVIRUS COVID19","width":"4924","height":"3283","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/b909\/Qx,E,0,0,4924,3283,2051,1367,820,547\/7809383180594590","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f85c\/Qx,B,0,0,4924,3283,2051,1367,820,547\/7809383180594590","credit":"keystone-sda.ch","creator":"LAURENT GILLIERON"},{"text":"<strong>30. M\u00e4rz:<\/strong> Die Zahl der Todesopfer steigt schweizweit auf \u00fcber 300. In der Armee gibt es 128 Infizierte.","short_text":"<strong>30. M\u00e4rz:<\/strong> Die Zahl der Todesopfer steigt schweizweit auf \u00fcber 300. In der Armee gibt es 128 Infizierte.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/873b\/Qx,A,0,0,5318,3545,2215,1477,886,590\/1244896888584811","type":"img","slide_id":"11494","title":"SWITZERLAND CORONAVIRUS OUTBREAK","width":"5318","height":"3545","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ea3c\/Qx,E,0,0,5318,3545,2215,1477,886,590\/1244896888584811","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ab69\/Qx,B,0,0,5318,3545,2215,1477,886,590\/1244896888584811","credit":"keystone-sda.ch","creator":"JEAN-CHRISTOPHE BOTT"},{"text":"<strong>3. April:<\/strong> Der Bundesrat stockt die Wirtschaftshilfe auf 40 Milliarden Franken auf.","short_text":"<strong>3. April:<\/strong> Der Bundesrat stockt die Wirtschaftshilfe auf 40 Milliarden Franken auf.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/90e2\/Qx,A,0,0,3724,2483,1551,1034,620,413\/2737543661387275","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ BUNDESRAT SITUATION CORONAVIRUS","width":"3724","height":"2483","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/fde5\/Qx,E,0,0,3724,2483,1551,1034,620,413\/2737543661387275","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/bcb0\/Qx,B,0,0,3724,2483,1551,1034,620,413\/2737543661387275","credit":"keystone-sda.ch","creator":"PETER KLAUNZER"},{"text":"<strong>6. April:<\/strong> Die Post gibt eine Corona-Solidarit\u00e4tsmarke heraus.","short_text":"<strong>6. April:<\/strong> Die Post gibt eine Corona-Solidarit\u00e4tsmarke heraus.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5dd6\/Qx,A,0,0,1406,940,585,391,234,156\/978206946355766","type":"img","slide_id":"11494","width":"1406","height":"940","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/35db\/Qx,E,0,0,1406,940,585,391,234,156\/978206946355766","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/f163\/Qx,B,0,0,1406,940,585,391,234,156\/978206946355766"},{"text":"<strong>8. April: <\/strong>Der Bundesrat verl\u00e4ngert den Lockdown bis zum 26. April und mahnt, an Ostern trotz des sch\u00f6nen Wetters zu Hause zu bleiben. F\u00fcr die Zeit nach dem 26. April k\u00fcndigt er langsame Lockerungen an.","short_text":"<strong>8. April: <\/strong>Der Bundesrat verl\u00e4ngert den Lockdown bis zum 26. April und mahnt, an Ostern trotz des sch\u00f6nen Wetters zu Hause zu bleiben. F\u00fcr die Zeit nach dem 26. April k\u00fcndigt er langsame Lockerungen an.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/caf0\/Qx,A,0,0,4417,2945,1840,1227,736,490\/6585086988995572","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ BUNDESRAT SITUATION CORONAVIRUS","width":"4417","height":"2945","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/a7f7\/Qx,E,0,0,4417,2945,1840,1227,736,490\/6585086988995572","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/e6a2\/Qx,B,0,0,4417,2945,1840,1227,736,490\/6585086988995572","credit":"keystone-sda.ch","creator":"PETER KLAUNZER"},{"text":"<strong>16. April: <\/strong>Der Bundesrat beschliesst erste Lockerungen. Am 27. April d\u00fcrfen Coiffeurgesch\u00e4fte, Baum\u00e4rkte und Gartencenter wieder \u00f6ffnen und die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Spit\u00e4ler werden aufgehoben. Zwei Wochen sp\u00e4ter soll der Unterricht an den obligatorischen Schulen wieder aufgenommen werden.","short_text":"<strong>16. April: <\/strong>Der Bundesrat beschliesst erste Lockerungen. Am 27. April d\u00fcrfen Coiffeurgesch\u00e4fte, Baum\u00e4rkte und Gartencenter wieder \u00f6ffnen und die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Spit\u00e4ler werden aufgehoben. Zwei Wochen sp\u00e4ter soll der Unterricht an den obligatorischen Schulen wieder \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/5415\/Qx,A,547,428,3785,2129,1345,554,2476,1243\/7109057730144715","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ BUNDESRAT SITUATION CORONAVIRUS","width":"3785","height":"2129","imgdb_url":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9855\/Qx,E,547,428,3785,2129,1345,554,2476,1243\/7109057730144715","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8125\/Qx,B,547,428,3785,2129,1345,554,2476,1243\/7109057730144715","credit":"keystone-sda.ch","creator":"PETER KLAUNZER"},{"text":"<strong>22. April:<\/strong> SBB und Postauto k\u00fcnden die etappenweise Wiederaufnahme der gestrichenen Verbindungen im Bahn- und Busverkehr an.","short_text":"<strong>22. April:<\/strong> SBB und Postauto k\u00fcnden die etappenweise Wiederaufnahme der gestrichenen Verbindungen im Bahn- und Busverkehr an.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7b5f\/Qx,A,0,514,4894,2752,2622,1881,821,598\/4805942034615604","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ POSTAUTO GA","width":"4894","height":"2752","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8d2a\/Qx,E,0,514,4894,2752,2622,1881,821,598\/4805942034615604","imgdb_url_small":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/7f48\/Qx,B,0,514,4894,2752,2622,1881,821,598\/4805942034615604","credit":"KEY","creator":"URS FLUEELER"},{"text":"<strong>27. April: <\/strong>Coiffeure, Baum\u00e4rkte und Gartencenter d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen und die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Spit\u00e4ler werden aufgehoben.","short_text":"<strong>27. April: <\/strong>Coiffeure, Baum\u00e4rkte und Gartencenter d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen und die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Spit\u00e4ler werden aufgehoben.","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/096a\/Qx,A,0,0,4329,2886,1803,1202,721,481\/4630516460048389","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ CORONAVIRUS WIEDEREROEFFNUNG BAUHAUS","width":"4329","height":"2886","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/646d\/Qx,E,0,0,4329,2886,1803,1202,721,481\/4630516460048389","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2538\/Qx,B,0,0,4329,2886,1803,1202,721,481\/4630516460048389","credit":"keystone-sda.ch","creator":"ENNIO LEANZA"},{"text":"<strong>29.April: <\/strong> Der Bundesrat gibt die Lockerung eines Grossteils der Notmassnahmen auf den 11. Mai hin bekannt. Der Ausstieg erfolgt schneller als  am 16. April geplant: Restaurant, L\u00e4den, M\u00e4rkte, Museen und Bibliotheken d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen. Der Unterricht in den obligatorischen Schulen darf wieder vor Ort stattfinden.","short_text":"<strong>29.April: <\/strong> Der Bundesrat gibt die Lockerung eines Grossteils der Notmassnahmen auf den 11. Mai hin bekannt. Der Ausstieg erfolgt schneller als  am 16. April geplant: Restaurant, L\u00e4den, M\u00e4rkte, Museen und Bibliotheken d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen. Der Unterricht in den obligatorischen \u2026","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/200e\/Qx,A,0,0,5170,3447,2154,1436,861,574\/6583221746736426","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ BUNDESRAT SITUATION CORONAVIRUS","width":"5170","height":"3447","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4d09\/Qx,E,0,0,5170,3447,2154,1436,861,574\/6583221746736426","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/0c5c\/Qx,B,0,0,5170,3447,2154,1436,861,574\/6583221746736426","credit":"keystone-sda.ch","creator":"PETER KLAUNZER"},{"text":"<strong> 4. - 6. Mai: <\/strong> Das Parlament kommt zu einer ausserordentlichen Session auf dem Bernexpo-Gel\u00e4nde zusammen. Im Bundeshaus konnten die Abstandsregeln nicht eingehalten werden. ","short_text":"<strong> 4. - 6. Mai: <\/strong> Das Parlament kommt zu einer ausserordentlichen Session auf dem Bernexpo-Gel\u00e4nde zusammen. Im Bundeshaus konnten die Abstandsregeln nicht eingehalten werden. ","imgdb_id":"0","payload":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/ecd1\/Qx,A,0,0,6627,4418,2761,1840,1104,736\/5324953098184925","type":"img","slide_id":"11494","title":"SCHWEIZ SONDERSESSION TAGUNGSORT","width":"6627","height":"4418","imgdb_url":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/2e1f\/Qx,E,0,0,6627,4418,2761,1840,1104,736\/5324953098184925","imgdb_url_small":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/fe25\/Qx,B,0,0,6627,4418,2761,1840,1104,736\/5324953098184925","credit":"keystone-sda.ch","creator":"PETER KLAUNZER"}],"SlideTag":[{"id":"395","name":"Schweiz","navi_tag":true}],"SlidePreview":[{"id":"8986","name":"Ber\u00fchmte Sportler aus dem Kanton Tessin","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/10ad\/Qx,B,355,0,3292,3298,1720,1541,682,606\/2207311984723982","countImages":24,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/8986-beruehmte-sportler-aus-dem-kanton-tessin"},{"id":"10192","name":"Die 10 Stadien der EM 2024 in Deutschland","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4561\/Qx,B,0,0,3000,2000,1250,833,500,333\/3122791347094615","countImages":10,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10192-die-10-stadien-der-em-2024-in-deutschland"},{"id":"9493","name":"Blick ins Archiv: Der Engadin Skimarathon","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/384b\/Qx,B,0,0,1300,908,541,378,216,151\/8251098447804300","countImages":34,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9493-blick-ins-archiv-der-engadin-skimarathon"},{"id":"9326","name":"Eindr\u00fcckliche Rekordmarken aus dem Ski-Weltcup","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/36e1\/Qx,B,517,314,553,553,670,479,160,216\/7618917651315444","countImages":23,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9326-eindrueckliche-rekordmarken-aus-dem-ski-weltcup"},{"id":"9644","name":"Treue Seelen, die als Profi nur f\u00fcr einen Klub aufliefen","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/8fca\/Qx,B,0,78,4767,2681,2476,1055,934,734\/4965232368021450","countImages":11,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/9644-treue-seelen-die-als-profi-nur-fuer-einen-klub-aufliefen"},{"id":"10499","name":"Die sch\u00f6nsten Bilder der Ski-WM in Are 2007","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/45a2\/Qx,B,0,0,1300,787,541,327,216,131\/8980724897777862","countImages":25,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10499-die-schoensten-bilder-der-ski-wm-in-are-2007"},{"id":"10690","name":"Bern feiert 2019 seine Meisterhelden vom SCB","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/4632\/Qx,B,0,0,4017,2678,1673,1115,669,446\/7640746125656974","countImages":10,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10690-bern-feiert-2019-seine-meisterhelden-vom-scb"},{"id":"5874","name":"Todesf\u00e4lle im Radsport","image":"\/\/cdn1.watson.ch\/imgdb\/bb3e\/Qx,B,799,1223,2762,1554,1078,1428,864,484\/5855587894314096","countImages":17,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/5874-todesfaelle-im-radsport"},{"id":"10700","name":"Die Chronologie im Fall Caster Semenya","image":"\/\/cdn2.watson.ch\/imgdb\/9ce3\/Qx,B,0,0,4595,3063,1914,1276,765,510\/8410948813299907","countImages":15,"link":"https:\/\/www.watson.ch\/slideshow\/10700-die-chronologie-im-fall-caster-semenya"}]}</script>
</div>                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_4">

		                        <div class="region x_two_thirds_desktop x_half_tablet y_full_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_full_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="203915987"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/203915987-corona-alle-romandie-kantone-sind-in-europas-flop-10">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/dc5d/Qx,342,0,642,5022,2712,705,1312,3164,746/2429264382657422"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Coronavirus: Alle Romandie-Kantone sind in Europas Flop-10				</div></h2>

					<p class="author">von Benjamin Weinmann</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>72</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="430048154"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/430048154-coronavirus-mehr-hospitalisierungen-als-im-fruehling">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/b035/Qx,341,25,25,1149,850,25,194,1149,604/5800792728021"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Die Rekordwerte vom Corona-Frühling sind wieder erreicht				</div></h2>

					<p class="author">von Lea Senn</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>137</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>25</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="738929415"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/wissen/international/738929415-corona-impfung-impfstoff-von-pfizer-biontech-mit-sehr-guten-resultaten">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/2520/Qx,340,0,71,1003,561,0,71,150,150/4211043056051105"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					«Potentiell extrem gute Nachrichten»: Was Experten über die neuen Impf-Resultate sagen				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>122</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>19</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="563067234"
	data-tag-types="blog,default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/wissen/563067234-historiker-ueber-die-schweiz-gegen-das-coronavirus">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/62c1/Qx,362,0,0,943,630,392,262,157,104/4552800545682228"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Interview</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					«Das hätte man im Krieg nicht den Kantonen überlassen»: Historiker zur Corona-Krise				</div></h2>

					<p class="author">von Stefan Ehrbar</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>43</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>8</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="523168911"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/523168911-neue-corona-regeln-schweiz-diese-massnahmen-gelten-in-deinem-kanton">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/a392/Qx,361,134,0,1075,923,134,0,1053,675/3322213563632709"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Das sind die wichtigsten Corona-Massnahmen in jedem Schweizer Kanton				</div></h2>

					<p class="author">von Reto Fehr</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>11</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>17</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="734208938"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/digital/schweiz/734208938-swisscovid-schweizer-corona-warn-app-funktioniert-auch-im-oev">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/4bab/Qx,360,168,168,4526,3095,1425,353,2179,1463/5300019822833415"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Interview</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					App-Entwicklerchef: «In den meisten Fällen ist es unnötig, SwissCovid zu deaktivieren»				</div></h2>

					<p class="author">von Daniel Schurter</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>79</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="390413914"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/liveticker/390413914-coronavirus-querdenken-demos-in-basel-und-leipzig-gegen-corona-regeln">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/567d/Qx,362,0,221,1023,548,413,526,170,128/2430298984576443"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Liveticker</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					Weltweit über 50 Millionen Covid-Infektionen +++ Südtirol weitet Massnahmen aus				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>511</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>12</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="557446406"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/557446406-bewegungsdaten-wir-schraenken-uns-ein-muessen-aber-noch-pendeln">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/b409/Qx,361,0,115,1024,576,275,236,591,264/6131788852006710"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Bewegungsdaten: In der Freizeit schränken wir uns ein – doch viele müssen noch Pendeln				</div></h2>

					<p class="author">von Pascal Ritter</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>30</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="203361549"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/sport/schweiz/203361549-corona-schweiz-warum-der-profisport-rettenswert-ist-ein-plaedoyer">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/b471/Qx,360,973,590,1823,1604,987,591,1782,835/2923488449031685"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Kommentar</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					Arbeitsplätze, Wirtschaftsmotor und sozialer Kitt – ein Plädoyer zur Rettung des Sports				</div></h2>

					<p class="author">von simon häring</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>11</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="421669245"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/eu/421669245-kampf-gegen-das-coronavirus-so-hart-greift-europa-durch">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/0824/Qx,261,0,0,4851,3240,760,312,2089,1825/4871847822844719"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Kampf gegen das Coronavirus: So hart greift Europa durch				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>29</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="320931720"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/sport/320931720-corona-2020-8-dinge-die-du-zum-sport-mit-maske-wissen-musst">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/4d4d/Qx,260,0,0,741,487,308,202,123,81/8912389748891935"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Sport mit Maske: Gefährlich oder leistungssteigernd? Das sagt die Expertin				</div></h2>

					<p class="author">von Helene Obrist</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>36</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>10</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="525941250"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/525941250-corona-auch-alain-berset-rechnete-nicht-mit-so-vielen-wochen-pandemie">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/3425/Qx,362,53,53,1818,973,1399,655,263,263/1848100392832145"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Berset zu Corona: «Auch ich habe zuerst nicht damit gerechnet, dass es so lange dauert»				</div></h2>

					<p class="author">von Helene Obrist</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>14</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
														<div class="video"><span>Link zum Video</span></div>
																																			<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="819247338"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/spass/digital/819247338-corona-diese-bilder-bringen-die-ungemuetliche-situation-auf-den-punkt">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/7b22/Qx,361,0,0,680,340,69,0,495,270/1415941937437587"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Einfach die besten und lustigsten Corona-Tweets der Woche				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>20</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="144182767"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/wissen/144182767-lockdown-wegen-virus-mutation-in-daenemark-panik-fehl-am-platz">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/ef86/Qx,360,194,195,5237,3581,2289,1109,2250,1693/8691519349277246"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Lockdown wegen Virus-Mutation in Dänemark – Wissenschaftlerin warnt vor Panikmache				</div></h2>

					<p class="author">von Daniel Schurter</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>59</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
														<div class="video"><span>Link zum Video</span></div>
																																			<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="733936846"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/733936846-coronafaelle-wurde-das-bundeshaus-zum-infektionsherd">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/2fdf/Qx,362,0,0,8022,4787,2283,1606,3361,1283/6323220602313851"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Coronafälle nach der Sondersession: Wurde das Bundeshaus zum Infektionsherd?				</div></h2>

					<p class="author">von Sven Altermatt</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>64</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>15</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
														<div class="video"><span>Link zum Video</span></div>
																																			<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="478722011"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/478722011-corona-belgien-droht-der-kollaps-reportage-aus-europas-virus-hotspot">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/3881/Qx,361,108,672,4851,2687,2534,1734,541,542/3367565828623530"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Belgien droht der Kollaps: Reportage aus Europas Virus-Hotspot Nummer 1				</div></h2>

					<p class="author">von Remo Hess aus Lüttich</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>36</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>21</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="565637568"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/565637568-coronavirus-mutation-warum-daenemark-17-millionen-nerze-toeten-moechte">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/e3c8/Qx,360,188,189,5084,3287,1450,472,2241,1568/3513954387971264"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Nach Mutation von Coronavirus: Dänemark ergreift drastische Schritte				</div></h2>

					<p class="author">von Daniel Schurter</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>152</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>59</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="863855058"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/863855058-coronavirus-das-ist-die-aktuelle-lage-in-der-schweiz">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/d8ac/Qx,261,22,22,692,385,31,22,683,328/1377123343477641"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Diese 8 Punkte zeigen die aktuelle Lage der Schweiz in der Coronakrise				</div></h2>

					<p class="author">von Reto Fehr, Leo Helfenberger</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>20</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>22</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="824524453"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/digital/coronavirus/824524453-nach-corona-test-panne-kanton-zuerich-baut-contact-tracing-massiv-aus">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/8b35/Qx,260,812,493,4402,3184,2173,815,2286,1649/3711866975748889"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Nach Corona-Test-Panne: Kanton Zürich baut Contact Tracing massiv aus				</div></h2>

					<p class="author">von Daniel Schurter</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>13</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="364454609"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/digital/schweiz/364454609-swisscovid-erhaelt-unterstuetzung-durch-tausende-schweizer-aerzte">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/fbd9/Qx,362,45,22,1059,847,384,184,514,390/4692271103310058"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Interview</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					SwissCovid erhält Unterstützung durch tausende Schweizer Ärzte – das steckt dahinter				</div></h2>

					<p class="author">von Daniel Schurter</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>10</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="283557219"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/wissen/coronavirus/283557219-corona-thesen-zu-durchseuchung-masken-und-co-im-faktencheck">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/0c70/Qx,361,1515,389,4483,3829,1967,857,2332,1027/6004675955579581"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Irreführende Zahlen, unnütze Masken, mutierter Virus? 6 Coronabehauptungen im Faktencheck 				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>59</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>15</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
														<div class="video"><span>Link zum Video</span></div>
																																			<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="272813657"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/272813657-coronavirus-bundesrat-bezeichnet-verhalten-der-kantone-als-inakzeptabel">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/ef54/Qx,360,0,0,5180,3446,0,0,4985,3120/3546174895066646"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					«Verhalten der Kantone ist inakzeptabel»: Die wichtigsten Aussagen der Bundesrats-MK				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>37</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="533955772"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/533955772-corona-massnahmen-bundesrat-mobilisiert-die-armee-erneut">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/1037/Qx,261,114,114,5231,3411,114,114,5186,3411/143366569195484"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Bundesrat mobilisiert 2500 Soldaten gegen Corona – das sind die neusten Covid-Entscheide				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>14</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>8</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
																																							<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="945364497"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/945364497-wellness-ohne-maske-trotz-corona-so-sicher-sind-die-thermalbaeder">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/8cf7/Qx,260,68,276,1164,591,425,501,493,247/3235200496864530"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Wellnessen trotz Corona: Das erwartet dich beim Thermalbad-Besuch				</div></h2>

					<p class="author">von Vanessa Hann</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>18</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="704180537"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/704180537-corona-2020-das-koennen-die-langzeitfolgen-einer-covid-19-infektion-sein">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/cb93/Qx,362,36,36,948,698,330,157,654,559/1180097490040520"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Corona dauert oft länger als zwei Wochen – das können die Langzeitfolgen sein				</div></h2>

					<p class="author">von Chantal Stäubli</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>38</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>33</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="574128501"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/574128501-corona-zahlen-im-wallis-bessern-sich-aber-es-gibt-noch-keine-entwarnung">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/99cf/Qx,361,0,44,4734,2659,2690,123,493,493/6781938639123818"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Situation im Wallis entschärft sich – Peak bei Hospitalisierungen aber noch nicht erreicht				</div></h2>

					<p class="author">von Sarah Serafini, Lea Senn</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>8</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="319760282"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/319760282-corona-schweiz-chefarzt-in-freiburg-letzter-moment-um-zu-reagieren">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/08e4/Qx,360,32,32,1858,1013,138,176,1568,817/1775321276248456"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Chefarzt an Freiburger Spital: «Der letzte Moment, um zu reagieren»				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>50</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
														<div class="video"><span>Link zum Video</span></div>
																																			<!-- teaser icon ==> -->
															<!-- <== teaser icon -->
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="552888745"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/liveticker/552888745-coronavirus-freiburg-im-teil-lockdown-walliser-spital-verlegt-patienten">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/a228/Qx,261,0,169,3990,2505,1256,622,1589,894/4518391039883430"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Liveticker</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					Holland verschärft Lockdown +++ Erneut 400 Tote in Frankreich +++ Waadt im Lockdown				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>609</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>26</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_blog      font_m color_combo_21 combo_bg combo_fg"
	data-story-id="637106049"
	data-tag-types="default,blog"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/analyse/637106049-attacken-streit-mit-erdogan-und-corona-in-frankreich">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/376a/Qx,260,720,896,3340,2301,720,896,3300,2206/5414116147547257"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
					<!-- upper title ==> -->
			<h3><span class="combo_bg combo_bd">Analyse</span></h3>
			<!-- <== upper title -->
		
					<h2><div>

					Attacken, Zoff mit Erdogan und Corona – Frankreich am Rand des Nerven-Zusammenbruchs				</div></h2>

					<p class="author">von Sarah Serafini</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>85</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="110809034"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/110809034-berliner-club-bekommt-coronahilfe-und-feiert-trotz-sperrstunde">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/bb0c/Qx,362,0,0,7360,4912,3066,2046,1226,818/253160746442954"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Berliner Club bekommt eine halbe Million Coronahilfe – und feiert Party trotz Sperrstunde				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>67</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>7</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="534716467"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/sport/fussball/534716467-ajax-und-dynamo-kiew-gehen-nach-positiven-corona-tests-die-spieler-aus">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/00a2/Qx,361,403,160,2126,1733,899,240,353,353/2208384786792235"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Ajax und Dynamo Kiew gehen nach positiven Corona-Tests die Spieler aus				</div></h2>

					<p class="author">von Ralf Meile</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>1</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="539006398"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/gesellschaft%20&%20politik/539006398-coronavirus-das-bag-hat-seit-15-jahren-ein-digitalisierungsproblem">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/d26a/Qx,360,0,787,6000,3213,691,1687,2777,1377/6171031858811430"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Fiasko mit Ankündigung: Das BAG hat seit 15 Jahren ein Problem mit der Digitalisierung				</div></h2>

					<p class="author">von Sven Altermatt</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>82</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="838851729"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/sport/fussball/838851729-super-league-provoziert-sion-praesident-constantin-einen-liga-lockdown">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/f4c6/Qx,261,1159,299,1939,1335,1689,390,515,412/7822056812302559"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Provoziert CC einen Liga-Lockdown? 22 positive Corona-Fälle bei Sion – nach der Quarantäne				</div></h2>

					<p class="author">von Daniel Wyrsch</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>12</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="509106719"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/wissen/coronavirus/509106719-studie-sagt-trumps-wahlkampf-auftritte-verursachten-700-covid-tote">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/576c/Qx,260,0,0,6007,3995,525,515,4178,3114/5896128955796640"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Trumps Wahlkampf-Rallys sollen 700 Covid-Tote verursacht haben 				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>7</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_3_6">

		                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="784281591"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/784281591-21-tweets-die-deine-laune-auf-ein-komplett-neues-niveau-heben">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/b1a0/Qx,362,0,0,250,316,2,79,242,171/2261965113806240"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					21 Tweets, die deine Laune auf ein komplett neues Niveau heben				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>11</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="946956454"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/wirtschaft/schweiz/946956454-coronavirus-skifahren-mit-maske-registration-und-abstand-der-test">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/852c/Qx,361,0,0,4036,3021,1530,1758,673,581/7667225499765024"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					«Maske auf!»: So wird die Corona-Skisaison 20/21 – ein Schnell-Test				</div></h2>

					<p class="author">von Maurice Thiriet</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>41</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>17</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_third_desktop x_half_tablet y_half_desktop y_flex_desktop y_half_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="307380505"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/coronavirus/307380505-coronavirus-in-den-usa-diesen-einfluss-hat-die-pandemie-auf-die-wahlen">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/3faa/Qx,360,26,26,1148,849,26,26,1070,849/108986773588476"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Hier wütet Corona in den USA – und diesen Einfluss könnte das auf die Wahlen haben				</div></h2>

					<p class="author">von Lea Senn</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>7</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>
		<div class="cluster mask_2_6">

		                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="967114518"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/international/schweiz/967114518-coronavirus-lockdown-teil-lockdown-einschraenkungen-das-gilt-in-europa">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn1.watson.ch/imgdb/d0c2/Qx,261,0,303,368,275,57,381,293,157/7181207650473746"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Sind die anderen Länder wirklich strenger als die Schweiz? Hier die Massnahmen-Übersicht				</div></h2>

					<p class="author">von Reto Fehr</p>		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>19</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
									<!-- social shares ==> -->
					<div class="standard shares">
	            		<span>11</span>
					</div>
	            	<!-- <== social shares -->
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        <div class="region x_half_desktop x_half_tablet y_three_quarters_desktop y_flex_desktop y_full_tablet y_half_mobile">
                            <!-- TEASER ==> -->

<div
	class="teaser teaser_type_default      font_m  combo_bg combo_fg"
	data-story-id="913025173"
	data-tag-types="default"
>

			<a class="teaserlink" href="/schweiz/coronavirus/913025173-vorarbeiten-fuer-corona-schnelltests-nehmen-zeit-in-anspruch">
		<div class="storylink combo_bd"></div>
	<div class="storyimage" data-background-image="//cdn2.watson.ch/imgdb/acff/Qx,260,0,0,4629,3080,1929,1283,771,513/7275250726184098"></div>
	<div class="imagefade"></div>

	
	
	<div class="text">
		
		
		
					<h2><div>

					Zu früh gefreut: Die Schnelltests haben Verspätung				</div></h2>

		
		<!-- iconrow ==> -->
		<div class="iconrow">
			
				        <!-- media icons ==> -->
	    	<div class="media_icons">
									<!-- comments ==> -->
					<div class="standard comments">
						<span>7</span>
					</div>
					<!-- <== comments -->
				
				
							</div>
	        <!-- <== media icons -->
			
		</div>
		<!-- <== iconrow -->

	</div>
	</a>
</div>
<!-- <== TEASER -->
                        </div>
                        
        </div>

	<div class="cluster">
		<div class="widget commercial" id="dfp_ad_footer_wp"></div>
	</div>

	
            <div class="cluster">
                <div class="region x_full_desktop">
                    <div class="widget pagination first_page ">
                        <ul>
                                                                    <li class="current"><a href="#">1</a></li>
                                                                            <li class="neighbour"><a href="?page=2">2</a></li>
                                                                            <li class="neighbour"><a href="?page=3">3</a></li>
                                                                            <li class="neighbour"><a href="?page=4">4</a></li>
                                                                            <li class="neighbour"><a href="?page=5">5</a></li>
                                                                            <li class=""><a href="?page=6">6</a></li>
                                                                            <li class=""><a href="?page=7">7</a></li>
                                                                            <li class=""><a href="?page=8">8</a></li>
                                                                            <li class=""><a href="?page=9">9</a></li>
                                                                            <li><span>…</span></li>
                                                                        <li class=""><a href="?page=38">38</a></li>
                                    <li class="next"><a href="?page=2"><span class="text">weiter</span></a></li>
                                                        </ul>
                    </div>
                </div>
            </div>

                            <div class="pagination-seo-text">
                    Ende 2019 wurde das Coronavirus mit dem vorläufigen Namen 2019-nCoV  zum ersten Mal aus der chinesischen Stadt Wuhan gemeldet. Seitdem hat es sich in mehrere Länder ausgebreitet und für Todesfälle gesorgt.                </div>
            
    
</div>

    <div class="watson-footer"><ul class="justify-center text-xs md:text-sm text-center py-8 px-4 leading-6"><li><a href="https://www.facebook.com/watson.news">watson auf Facebook</a></li><li><a href="/u/newsletter_register_daily">Newsletter</a></li><li><a href="/vermarktung/">Vermarktung/PR</a></li><li><a href="/commercialisation/">Commercialisation/RP</a></li><li><a href="/Corporate/">Über uns</a></li><li><a href="/u/impressum">Impressum</a></li><li><a href="/u/agb">AGB</a></li><li class="oba"><a href="/u/agb#datenschutzerklärung">Datenschutz</a></li></ul></div>
</div>

<div class="messageBox"></div>

<!-- visited history -->
<script type="text/javascript">
	navi.mark_visited_stories();
</script>

<!-- Twitter Embeds //-->
<script>
    window.twttr = (function(d, s, id) {
        var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0],
            t = window.twttr || {};
        if (d.getElementById(id)) return;
        js = d.createElement(s);
        js.id = id;
        js.src = "https://platform.twitter.com/widgets.js";
        fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);

        t._e = [];
        t.ready = function(f) {
            t._e.push(f);
        };

        return t;
    }(document, "script", "twitter-wjs"));
</script>

<!-- initialize an alert -->
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://www.watson.ch/cc/css/d1cc/frog_block_alert.css" media="all">
<script language="Javascript" type="text/javascript" src="https://www.watson.ch/cc/js/d1cc/frog_block_alert.js"></script>


	<!-- SZMFRABO VERSION="1.1" -->
	<script type="text/javascript">
		var szmvars="watson//CP//";
	</script>

	<!-- /SZMFRABO -->


<!-- Facebook -->

<!-- Google -->


            <!-- Ad Frame Connector -->
        <script>
            var OF_AF_Proxy = function (event) {
                if (!event || !event.data || typeof event.data !== "string" || event.data.indexOf("of-af-connection-broadcast") < 0) return;

                window.removeEventListener("message", OF_AF_Proxy, false);
                var postData = JSON.parse(event.data);
                var head = document.head || document.getElementsByTagName('head')[0];
                if (postData.scriptSrc) {
                    var script = document.createElement("script");
                    var connectorData = { "targetWindow": event.source, "targetOrigin": event.origin, postData: postData, event: event };
                    script.onload = function () {
                        connectorData.targetWindow.postMessage(JSON.stringify({ "topWindowOrigin": window.origin, afSignature: postData.afSignature }), connectorData.targetOrigin);
                        if (typeof OF_AF_Connector == "function") {
                            OF_AF_Connector(connectorData);
                        }
                    };
                    script.src = postData.scriptSrc;
                    head.appendChild(script);
                }
                if (postData.styleSrc) {
                    var ss = document.createElement("link");
                    ss.type = "text/css";
                    ss.rel = "stylesheet";
                    ss.href = postData.styleSrc;
                    head.appendChild(ss);
                }
            };
            window.addEventListener("message", OF_AF_Proxy, false);
        </script>
    
            <script type="text/javascript" src="https://www.watson.ch/w/ad/postbid_handler1.0.9.js"></script>
        <script>initPostBidHandler();</script>
    
</body>
</html>
